<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">AntonovLib</string>
    <string name="name">Общая информация</string>
    <string name="action_settings">Правила</string>
    <string name="hello_world">Выберите изображение</string>
    <string name="wifi">Включите WI-FI</string>
    <string name="video">Загрузка может занять некоторое время</string>
    <string name="game">Выберите правильный вариант</string>
    <string name="a1">Ан-225(Мрия)</string>
    <string name="a2">Ан-124(Руслан)</string>
    <string name="a3">Ан-70</string>
    <string name="a4">Ан-32</string>
    <string name="a5">Ан-22(Антей)</string>
    <string name="a6">Ан-12</string>
    <string name="a7">Ан-158</string>
    <string name="a8">Ан-148</string>
    <string name="a9">Ан-140</string>
    <string name="a10">Ан-74</string>
    <string name="a11">Ан-74ТК-300</string>
    <string name="a12">Ан-38</string>
    <string name="a13">Ан-2</string>
    <string name="a14">Ан-3</string>
    <string name="a15">Ан-2В</string>
    <string name="a16">Ан-6</string>
    <string name="a17">Ан-32П</string>
    <string name="a18">Ан-74МП</string>

    <color name="white">#FFFFFF</color>

    <array name="data">
        <item>Ан-225(Мрия)</item>
        <item>Ан-124(Руслан)</item>
        <item>Ан-70</item>
        <item>Ан-32</item>
        <item>Ан-22(Антей)</item>
        <item>Ан-12</item>
    </array>
    <array name="data2">
        <item>Ан-158</item>
        <item>Ан-148</item>
        <item>Ан-140</item>
        <item>Ан-74</item>
        <item>Ан-74ТК-300</item>
        <item>Ан-38</item>
    </array>
    <array name="data3">
        <item>Ан-2</item>
        <item>Ан-3</item>
        <item>Ан-2В</item>
        <item>Ан-6</item>
        <item>Ан-32П</item>
        <item>Ан-74МП</item>
    </array>

    <string-array name="History_an225">
        <item>Причиной постройки Ан-225 была необходимость создания авиационной транспортной системы для проекта многоразового космического корабля «Буран». Основным назначением тяжёлого транспортного самолёта в рамках данного проекта была перевозка различных компонентов ракеты-носителя и космического корабля от места производства и сборки к месту старта. Также существовала важная задача доставки космического челнока на космодром в случае приземления его на запасных аэродромах.</item>
        <item>Кроме того, предполагалось использование Ан-225 в качестве первой ступени системы воздушного старта космического корабля, что требовало от самолёта грузоподъёмности не менее 250 тонн.</item>
        <item>Так как блоки ракеты-носителя «Энергия» и сам «Буран» имели габариты, превышающие размеры грузового отсека Ан-225, на самолёте предусматривалось крепление наружных грузов. Наличие спутной струи от закреплённого наверху фюзеляжа крупногабаритного груза потребовало заменить хвостовое оперение Ан-124 двухкилевым, чтобы избежать его аэродинамического затенения.</item>
        <item>Таким образом, Ан-225 создавался как самолёт, предназначенный для решения узкого круга достаточно уникальных транспортных задач, но использование Ан-124 в качестве основы дало ему определённые качества универсального транспортного самолёта.</item>
        <item>Часто ошибочно указывают П. В. Балабуева главным конструктором. Балабуев являлся генеральным конструктором всего КБ в 1984—2005 годах. А главным конструктором — руководителем проекта — указом Совмина СССР был назначен В. И. Толмачев.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Function_an225">
        <item>		Самолёт имеет возможность:</item>
        <item> - перевозки грузов широкого назначения (крупногабаритных, тяжёлых, длинномерных) общим весом до 250 т;</item>
        <item> - внутриконтинентальной беспосадочной перевозки грузов весом 180—200 т;</item>
        <item> - межконтинентальной перевозки грузов весом до 150 т;</item>
        <item> - перевозки тяжёлых крупногабаритных моногрузов весом до 200 т снаружи на фюзеляже;</item>
        <item> - самолёт является базой для создания авиационно-космических систем (проект).</item>
        <item>		Самолёт обладает вместительной грузовой кабиной, которая позволяет перевозить внутри фюзеляжа различные грузы, например:qwdwsq</item>
        <item> - 16 десятитонных универсальных авиационных контейнеров УАК-10;</item>
        <item> - 50 легковых автомобилей;</item>
        <item> - моногрузы весом до 200 т (турбины, генераторы, автосамосвалы «БелАЗ», «Комацу», «Юклид» и т. п.).</item>
    </string-array>
    <string-array name="TT_an225">
        <item>		Ан-225 представляет собой шестимоторный турбореактивный высокоплан со стреловидным крылом и двухкилевым оперением. Оборудован шестью авиадвигателями Д-18Т производства ОАО «Мотор Сич» разработки ЗМКБ «Прогресс» им. академика А. Г. Ивченко.</item>
        <item>		Размеры грузовой кабины: длина — 43 м, ширина — 6,4 м, высота — 4,4 м. Грузовая кабина самолёта герметична, что значительно расширяет его транспортные возможности. Над грузовой кабиной на 2-ой палубе — кабина для шести человек сменного экипажа и 88 человек, сопровождающих груз.</item>
        <item>		Бортовой комплекс погрузочного оборудования, а также конструкция переднего грузового люка с рампой обеспечивают быстрое и удобное проведение погрузочно-разгрузочных работ. Самолёт способен перевозить уникальные грузы на фюзеляже, габариты которых не позволяют разместить их на других наземных и воздушных транспортных средствах. Для установки этих грузов на фюзеляже имеется специальная система крепления.</item>
        <item>		Самолёт Ан-225 «Мрия» имеет большую степень преемственности и унификации по системам, агрегатам, узлам и деталям планёра, силовой установки и оборудования с сертифицированным самолётом Ан-124-100 («Руслан»).</item>
        <item>		Основные отличия от Ан-124: новый центроплан, увеличение длины фюзеляжа за счёт вставок, замена хвостового оперения на двухкилевое, отсутствие хвостового грузового люка, увеличение количества стоек основного шасси, система крепления и наддува наружных грузов, два дополнительных двигателя</item>
        <item>		Лётно-технические характеристики: Экипаж, чел: 7</item>
        <item>Размах крыла, м: 88,4</item>
        <item>Длина, м: 84</item>
        <item>Высота, м: 18,2</item>
        <item>Площадь крыла, м²: 905</item>
        <item>Масса:пустого самолёта, кг: 250 000,максимальная взлётная, кг: 640 000</item>
        <item>Тяга нефорсажная, кH: 1377</item>
        <item>Масса топлива, нормальная, кг: 300 000</item>
        <item>Крейсерская скорость, км/ч: 850</item>
        <item>Дальность полёта:практическая, км: 15 400, практическая с максимальной нагрузкой, км: 4 500</item>
        <item>Практический потолок, м: 11 000</item>
        <item>Полезная нагрузка, кг: дo 250 000</item>
        <item>Двигатель: Тип двигателя:Турбореактивный двухконтурный</item>
        <item>Модель: «Д-18Т»</item>
        <item>Тяга:взлётный режим, кгс: 6 × 23 430,крейсерский режим, кгс: 6 × 4 860</item>
        <item>Масса двигателя, кг: 6 × 4 100</item>
        <item>Удельный расход топлива (крейсерский режим), кг/кгс·ч: 0,57-0,63</item>
        <item>Удельный расход топлива (взлётный режим), кг/кгс·ч: 0,34</item>
        <item>Межремонтный ресурс, ч: 6 000</item>
        <item>Габариты:длина, мм: 5 400,диаметр, мм: 2 330</item>
        <item>		Все системы управления резервированы четырёхкратно.В остальном Ан-225 практически полностью соответствует самолёту Ан-124, что существенно облегчило и удешевило как его создание, так и эксплуатацию.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Exspluatation_an225">
        <item>		Впервые поднялся в небо 21 декабря 1988 года.</item>
        <item>		При том, что самолёт создавался в СССР для перевозки компонентов ракет-носителей «Энергия» и космического корабля «Буран», к моменту окончания строительства первого Ан-225 все необходимые перевозки были сделаны самолётом ВМ-Т «Атлант», и в программе «Буран» Ан-225 поучаствовал, только перевезя «Буран» на Парижский авиасалон в мае 1989 года и совершив несколько показательных полётов на Байконуре в апреле 1991 года.</item>
        <item>		После распада СССР единственный летающий экземпляр самолёта в 1994 году прекратил полёты, с него были сняты двигатели и другое оборудование для использования в «Русланах». Однако к 2000-м годам потребность в нём стала очевидной, и его восстановили силами украинских предприятий. Также авиалайнер подвергся доработке, чтобы соответствовать стандартам самолётов для гражданской авиации.</item>
        <item>		23 мая 2001 года были выданы сертификаты типа на Ан-225 «Мрия» Авиационным регистром Межгосударственного авиационного комитета (АР МАК) и Государственным департаментом авиационного транспорта Украины («Укравиатранс»), что позволило начать коммерческое использование самолёта в качестве перевозчика грузов.</item>
        <item>		В настоящее время Ан-225 выполняет коммерческие грузовые перевозки в составе авиатранспортного подразделения АНТК им. О. К. Антонова — авиакомпания «Antonov Airlines». Также проводятся проектные работы по использованию самолёта в качестве летающего стартового комплекса для авиационно-космических систем. Один из перспективных проектов — российско-украинская многоцелевая авиационно-космическая система (МАКС).</item>
    </string-array>
    <string-array name="Records_an225">
        <item>		Ан-225 является самым тяжёлым грузоподъёмным самолётом, когда-либо поднимавшимся в воздух. Единственный самолёт, превосходящий Ан-225 по размаху крыла, это Hughes H-4 Hercules, который относится к классу летающих лодок и поднимался в воздух всего один раз в 1947 году.</item>
        <item>		Самолёт «Мрия» установил мировой рекорд взлётного веса и грузоподъёмности. 22 марта 1989 года Ан-225 совершил полёт с грузом 156,3 тонны, в котором было одновременно побито 110 мировых авиационных рекордов. Такое достижение — рекорд само по себе. В общей сложности данный самолёт — обладатель около 250 мировых рекордов.</item>
        <item>		В августе 2004 года был поставлен рекорд — «Мрия» перевезла 250 тонн спецтехники по заказу компании Zeromax GmbH из Праги в Ташкент с промежуточной посадкой в Самаре.</item>
        <item>		В августе 2009 года самолёт был занесён в Книгу рекордов Гиннесса за перевозку самого большого в истории авиации моногруза общим весом в 187,6 тонны. Это был генератор весом в 174 тонны, который транспортировался вместе со специальной рамой из немецкого Франкфурта в Ереван для новой армянской электростанции.</item>
        <item>		«Мрия» — рекордсмен по весу перевозимого груза: коммерческого — 247 тонн, коммерческого моногруза — 187,6 тонны, и абсолютный рекорд грузоподъёмности — 253,8 тонны.</item>
        <item>		10 июня 2010 года перевезён самый длинномерный груз в истории воздушных транспортировок — две лопасти ветряка длиной 42,1 м каждая.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Second_an225">
        <item>		Второй экземпляр самолёта планировалось достроить на заводе «Антонов» при наличии финансирования. Ещё с советских времён остались центроплан, фюзеляж и крыло. Эта машина может быть достроена, если появится заказчик.</item>
        <item>		В 2006 году генеральный директор Киевского завода «Авиант» Олег Шевченко говорил что, для завершения постройки самолёта Ан-225, необходима сумма, приблизительно равная 90 млн долл. США; вместе с проведением испытаний самолёта сумма составила бы 120 млн долл.</item>
    </string-array>
    <string-array name="History_an124">
        <item>		Самолёт Ан-124 «Руслан» создавался в первую очередь для воздушной транспортировки мобильных пусковых установок межконтинентальных баллистических ракет, таких как тягач МЗКТ-79221, а также для проведения крупномасштабных десантных воздушных перевозок личного состава и тяжёлой боевой техники. Также самолёт предназначался и для крупнотоннажных перевозок в интересах народного хозяйства. Гражданский вариант самолёта может выполнять полёты на всех географических широтах и предназначен для перевозки грузов, в том числе нестандартных крупногабаритных.</item>
        <item>		Первый полёт опытный образец самолёта совершил 24 декабря 1982 года в Киеве. На вооружение военно-транспортной авиации СССР самолёт поступил в январе 1987 года, всего было построено 56 машин.</item>
        <item>		Главным конструктором самолёта часто ошибочно указывают П. В. Балабуева. Балабуев в 1984—2005 годах являлся генеральным конструктором всего КБ. А главным конструктором — руководителем проекта по самолётам Ан-124 и Ан-225 — указом СОВМИНа СССР был назначен В. И. Толмачев.</item>
        <item>		В конце февраля 2006 года в рамках программы модернизации и возобновления серийного производства самолётов Ан-124-100 на ульяновском предприятии «Авиастар» было решено открыть филиал АНТК им. Антонова. Однако спустя два месяца проект возобновления серийного производства был признан бесперспективным.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Series_an124">
        <item>		В октябре 2006 года Комитет по вопросам экономического сотрудничества украинско-российской комиссии Ющенко — Путин принял решение продолжить реализацию проекта самолёта Ан-124, имея в виду возможное возобновление серийного производства. В августе 2007 года подписано соглашение о возобновлении серийного производства. Объявлено, что компания «Волга-Днепр» планирует до 2030 года приобрести до 100 модернизированных Ан-124-100М-150. Поставка двух первых машин планировалась на 2013 год.</item>
        <item>		В июне 2008 года Объединённая авиастроительная корпорация (ОАК) и Ernst and Young завершили подготовку бизнес-плана проекта по возобновлению производства самолётов Ан-124 «Руслан». В соответствии с этим документом для начала производства самолёта потребуется получить подтверждённые заказы не менее чем на 40 машин. Как заявил член правления ОАК Виктор Ливанов, «сегодня спрос на самолёты есть, до 2030 года авиакомпаниям понадобится 71 лайнер». В случае набора достаточного количества заказов самолёты будут производиться на ульяновском «Авиастаре» с 2012 года по одному-два лайнера в год. Также есть два недостроенных планёра, которые будут достроены. В ближайшее время ожидается выведение из распоряжения Министерства обороны пяти машин. Стоимость нового Ан-124 на то время составляла 150—160 млн долларов США.</item>
        <item>		Заказы на машины поступили со стороны Министерства обороны (3 самолёта) и авиакомпании Волга-Днепр (40 самолётов).</item>
        <item>		Объём рынка оценивается в 82 машины. В настоящее время есть опционы на 61 самолёт, 52 из них намерена приобрести Россия. Среди возможных заказчиков называли Объединённые Арабские Эмираты и Кувейт. 29 сентября президент Дмитрий Кива заявлял, что предприятие совместно с «U.S. Aerospace» допустили к участию в тендере Минобороны США на поставку самолётов-топливозаправщиков, общая сумма которого составляет $50 млрд. КБ «Антонов» представил на тендере три различные модели самолётов: Ан-124-KC, Ан-122-KC и Ан-112-KC. Тендер состоялся и КБ «Антонов» выбыло в первом туре.</item>
        <item>		20 июля 2011 года председатель Совета директоров ОАО «Мотор Сич» Вячеслав Богуслаев сообщил, что программа восстановления производства самолёта Ан-124 «Руслан» на ульяновском авиазаводе «Авиастар-СП» отодвинута на 2016 год.</item>
        <item>		17 июля 2013 года Россия и Украина достигли договоренности о создании совместного предприятия (СП) по производству самолёта Ан-124-100.</item>
        <item>		В конце июля 2013 года появилась информация о том, что на заводе «Авиастар-СП» начата работа по возобновлению производства Ан-124.</item>
        <item>		В начале августа 2013 года командующий ВДВ Владимир Шаманов заявил о необходимости иметь на вооружении ВДВ такие самолёты, как Ан-124. Он также напомнил, что постройка Ан-124 уже начата в Ульяновске.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Construction_an124">
        <item>		Самолёт построен по аэродинамической схеме турбореактивного четырёхмоторного высокоплана со стреловидным крылом и однокилевым оперением оснащён авиадвигателями Д-18Т производства ОАО «Мотор Сич». Имеет две палубы: нижняя палуба — грузовая кабина; верхняя палуба — кабина экипажа, кабина сменного экипажа, кабина сопровождающих до 21 чел. Общий объём грузовой кабины составляет 1050м³.</item>
        <item>		Многостоечное шасси, снабжённое 24 колёсами, позволяет использовать самолёт с грунтовых взлётно-посадочных полос, а также изменять стояночный клиренс и угол наклона фюзеляжа, что облегчает проведение погрузочно-разгрузочных работ.</item>
        <item>		Комплекс десантно-транспортного оборудования, бортовая система автоматизированного контроля технического состояния систем и оборудования на 1000 точек, две вспомогательные силовые установки с электрогенераторами и турбонасосами обеспечивают автономность эксплуатации. Особенностью конструкции самолёта является наличие двух грузовых люков в носовой и в хвостовой части фюзеляжа, что облегчает и ускоряет процессы загрузки и выгрузки грузов.</item>
        <item>		Грузовой отсек герметичен. Над ним находится кабина экипажа, отсек для отдыха экипажа и пассажирская кабина для сопровождающих. Бортовое оборудование предназначено для выполнения транспортно-десантных задач днём и ночью, в простых и сложных метеоусловиях, при противодействии ПВО противника, длительном отрыве от аэродрома основного базирования и включает: прицельно-навигационный пилотажный комплекс, типовой комплекс связи, десантно-транспортное оборудование (допускается десантирование только посадочным методом). Самолёт Ан-124 состоит на вооружении ВВС России, но используется для обслуживания задач блока НАТО. Для военных перевозок самолёт применяется для обеспечения частей НАТО в районах Средней Азии и Афганистане и в районе Персидского залива (для перевозки зенитно-ракетного комплекса «Пэтриот»).</item>
        <item>		Самолёт оснащён погрузочно-разгрузочным оборудованием, бортовыми передвижными кранами (БПК) общей грузоподъёмностью до 20 тонн, швартовочным оборудованием. Без специального разрешения допускается перевозить моногрузы весом до 50 тонн. Самолёт имеет систему централизованной заправки под давлением через четыре заправочные горловины, расположенные в левой и правой гондолах главных стоек шасси. Также, возможна заправка самотёком через две заливные горловины, расположенные на верхних частях правой и левой консолей крыла.</item>
        <item>		Ан-124 способен брать на борт до 440 парашютистов-десантников или 880 солдат с полным снаряжением. Однако начатые в 1989 году опыты по сбросу с самолёта манекенов парашютистов заставили ввести ограничения на парашютное десантирование людей, обусловленные аэродинамическими факторами.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Modification_an124">
        <item>«Изделие 400» — рабочий шифр самолёта при проектировании и изготовлении</item>
        <item>Ан-124 — базовая модификация военно-транспортного самолёта</item>
        <item>Ан-124-100 — коммерческий транспортный самолёт</item>
        <item>Ан-124-100М — модификация самолёта Ан-124-100 с модернизированным бортовым РЭО и уменьшенным составом экипажа (с 6 до 4 человек)</item>
        <item>Ан-124-100М-150 — модификация самолёта Ан-124-100 с модернизированным бортовым РЭО и уменьшенным составом экипажа (с 6 до 4 человек) и повышенной нагрузкой до 150 тонн.</item>
    </string-array>
    <string-array name="LTX_an124">
        <item>Технические характеристики</item>
        <item>Экипаж: 8 (командир, помощник командира, штурман, ст. бортинженер, бортинженер по АО, бортрадист, 2 оператора погрузочно-разгрузочных работ)</item>
        <item>Пассажировместимость: 7 (в кабине сменного экипажа) + 21 (в кабине обслуживающего персонала)</item>
        <item>Грузоподъёмность: 120 000 кг</item>
        <item>Длина: 69,1 м</item>
        <item>Размах крыла: 73,3 м</item>
        <item>Высота: 21,08 м</item>
        <item>Площадь крыла: 628 м²</item>
        <item>Максимальная взлётная масса: 392 000 кг</item>
        <item>Масса топлива во внутренних баках: 212 350 кг (максимальная)</item>
        <item>Массовая отдача: 58 %</item>
        <item>Силовая установка: 4 × ТРДД Д-18Т</item>
        <item>Тяга: 4 × 229,85 кН (23430 кгс)</item>
        <item>Вспомогательная силовая установка: 2 × ГТД ТА-12</item>
        <item>Назначенный ресурс: 6000 часов</item>
        <item>Габариты грузовой кабины</item>
        <item>Длина: 36,5 м</item>
        <item>Ширина: 6,4 м</item>
        <item>Высота: 4,4 м</item>
        <item>Объем грузового отсека: 1050 м³</item>
        <item>Размер грузовых люков:передний: 6,4 м,задний: 4,4 м</item>
        <item>Лётные характеристики</item>
        <item>Максимальная скорость: 865 км/ч</item>
        <item>Крейсерская скорость: 800—850 км/ч</item>
        <item>Практическая дальность: 4800 км (с максимальным грузом); 7500 км (с грузом 80 000 кг)</item>
        <item>Практический потолок: 11 600 м</item>
        <item>Нагрузка на крыло: 365 кг/м²</item>
        <item>Тяговооружённость: 0,41</item>
    </string-array>
    <string-array name="Statament_an124">
        <item>Производство «Русланов» в России было остановлено в 2004 году.</item>
        <item>До 2015 года будут модернизированы 22 Ан-124 ВТА Министерства обороны Российской Федерации. Модернизация предусматривает обновление фюзеляжа и крыла, замену навигационной системы, шасси, авионики, некоторых бортовых блоков, увеличение грузоподъёмности. По состоянию на январь 2012 года, ВТА уже получила два модернизированных «Руслан» в версии Ан-124-100М, ещё два находятся в стапелях производства окончательной сборки «Авиастар-СП».</item>
        <item>На 1 января 2006 года в Государственном реестре гражданских воздушных судов Российской Федерации числятся 25 самолётов этого типа. 24 (по другим данным 12) самолётов также находятся на вооружении ВВС России. Точное число эксплуатируемых самолётов в ВВС России неизвестно (по непроверенным данным 1-2 самолёта по состоянию на середину 2013 года).</item>
        <item>Кроме того, по состоянию на 2013 год, Ан-124 эксплуатируют пять коммерческих компаний:</item>
        <item>-Авиакомпания «Волга-Днепр» — 10 самолётов;</item>
        <item>- Авиакомпания «Полёт» — 4 самолёта;</item>
        <item>-«Авиалинии Антонова» — 7 самолётов;</item>
        <item>-Авиакомпания «Libyan Air Cargo» — 2 самолёт</item>
        <item>-Авиакомпания «Maximus Air Cargo» — 1 самолёт</item>
    </string-array>
    <string-array name="Incident_an124">
        <item>По данным на февраль 2013 года, разбилось 4 самолёта типа Ан-124.</item>
        <item>4 ноября 1997 года на Ан-124 (RA-82013) во время взлёта в аэропорту Братска при взлётном весе 387 тонн произошёл помпаж 3-го двигателя. Экипаж пошёл на вынужденную посадку, включив реверс на высоте 1 метр. В результате самолёт выкатился с ВПП, серьёзно повредив створки грузолюка. Никто из членов экипажа не пострадал.</item>
        <item>26 февраля 2013 года Ан-124 (RA-82042) авиакомпании «Волга-Днепр» после приземления в аэропорту Казани во время рулежки задел стоявший на хранении Як-42 авиакомпании «Тулпар-ЭЙР», в результате авиаинцидента никто из членов экипажа не пострадал, оба самолёта получили повреждения.</item>
    </string-array>
    <string-array name="OnlioneCargo_an124">
        <item>Первым использованием грузового потенциала самолёта в гражданских целях стала доставка в декабре 1985 г. на опытном экземпляре «Руслана» 152-тонного карьерного самосвала «Юклид» из Владивостока в Полярный (Якутия). Машину перевозили в два рейса.</item>
        <item>31 мая 1986 года на «Руслане» из Харькова в Ташкент было отправлено рабочее колесо гидротурбины диаметром 6 м и массой 80 т для Таш-Кумырской ГЭС. Через 20 дней по тому же маршруту перевезли и второе аналогичное колесо.</item>
        <item>В мае 1992 г. из Эмиратов в Швейцарию на «Руслане» перевезли 52 тонны золота стоимостью 230 миллионов фунтов стерлингов.</item>
        <item>В 1993 г. Майкл Джексон перевёз в Москву 310 т своих грузов на трёх «Русланах».</item>
        <item>В январе 2001 г. Ан-124 был использован для транспортирования 109-тонного локомотива из Канады в Ирландию.</item>
        <item>Ан-124 использовался для возвращения Аксумского обелиска в Эфиопию в апреле 2005 года. Транспортировка была осуществлена в три этапа, во время каждого из них перевозили треть монумента общей массой 160 тонн и длиной 24 метра.</item>
        <item>Весной 2011 года Ан-124 был использован для доставки в Японию гигантских насосов, произведённых компанией Putzmeister. Каждый насос установлен на 26-колёсной автоплатформе и весит более 86 тонн. Насосы использовались для ликвидации аварии на японской АЭС Фукусима-1.</item>
        <item>25 июля 2011 года авиакомпания «Волга-Днепр» доставила из Шалона (Франция) в Москву комплексный пилотажный тренажёр для обучения лётного состава на самолёты Sukhoi Superjet 100. Перевозка груза была осуществлена по заказу ЗАО Гражданские самолёты Сухого. Несмотря на то, что общий вес груза составил всего 40 тонн, потребовалось выполнить два рейса, так как негабаритные комплектующие заняли практически всю кабину самолёта.</item>
    </string-array>
    <string-array name="IntrestingFact_an124">
        <item>Самолёт исполнил роль лайнера-воздушного штаба Густава Грейвза — полковника Тан Зи Муна, в фильме «Умри, но не сейчас». Тот самый лайнер, на борту которого происходит действие последних 30 минут фильма.</item>
        <item>Самолёт с бортовым номером RA-82072 использовался при съёмках фильма «Ширли-мырли». На тот момент он принадлежал ГТК «Россия».</item>
        <item>В игре Hitman: Contracts в третьей миссии на Камчатке в аэропорту, откуда агент 47 начинает задание, стоит Ан-124. В конце миссии 47 его угоняет.</item>
        <item>Самолёт UR-82009 появляется в фильме канала National Geographic — "Чудеса инженерии. Грузовые самолёты."</item>
        <item>О самолёте снят фильм на канале Discovery Channel «Гигантские самолёты».</item>
        <item>9 сильнейших атлетов мира сдвинули и переместили на 5 метров самолёт «Руслан» весом 195 тонн. 15 августа на Авиасалоне «Ульяновск-2010».</item>
        <item>Самолёт Ан-124 использовался в мультфильме «Настоящие охотники за привидениями» для перевозки служебного автомобиля из Нью-Йорка в Париж.</item>
        <item>Самолёт Ан-124 использовался в фильме «Форсаж 6» в 2013 году</item>
        <item>Снят документальный фильм «Руслан, который объединил мир»</item>
    </string-array>
    <string-array name="History_an70">
        <item>Проектирование самолета было начато в 1978 году.</item>
        <item>Первый полёт Ан-70 состоялся 16 декабря 1994 года в Киеве. В 1995 году в ходе испытательного полёта был потерян первый опытный Ан-70 (потерпел катастрофу после столкновения с самолётом сопровождения), а в 2001 году второй опытный образец получил серьёзные повреждения при отказе двигателя на взлёте из аэропорта Омска. Вскоре он был восстановлен. В 2002 году обе стороны (Украина и Россия) взяли ответственность в равных долях при случае краха производства.</item>
        <item>Поначалу российские ВВС решили закупить 160 Ан-70, но потом отменили заказ из-за очень высокой стоимости Ан-70 (его цена оказалась в 2 раза больше таких российских аналогов, как Ил-214, Ту-330). Украинские ВВС решили закупить 5 Ан-70. Россия приостанавливала своё участие в проекте в пользу ИЛ-76МФ, а Украина вкладывала мало средств в производство. В сентябре 2011 года Украинская сторона объявила о восстановлении финансирования проекта.</item>
        <item>Как было объявлено 14 августа 2009 года, разработчиком самолёта АНТК им. Антонова, завершение строительства первых серийных самолётов Ан-70 запланировано на 2012 год. Заказчиком двух машин стало Министерство обороны Украины.В 2011 году первый из этих двух Ан-70, первоначально создаваемых для ВВС Украины, был продан Министерству обороны Российской Федерации.</item>
        <item>В рамках госпрограммы вооружений на 2011−2020 годы командующий ВДВ генерал-лейтенант Владимир Шаманов заявил, что Россия планирует закупить 60 самолётов Ан-70. В апреле 2011 года это подтвердил министр обороны России Анатолий Сердюков[9]. В 2012 году Украиной предусмотрено выделить на создание Ан-70 347 миллионов гривен (43,3 миллиона долларов) в рамках гособоронзаказа[10]. Планируется, что в 2014 году строительство самолётов также начнется в РФ.</item>
        <item>В августе 2012 года Россия и Украина приступили к совместным летным испытаниям Ан-70. 27 сентября 2012 года модернизированный Ан-70 совершил свой первый полёт.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Spesials_an70">
        <item>Выполнен по аэродинамической схеме четырёхмоторного винтовентиляторного турбовинтового высокоплана с однокилевым оперением и хвостовым грузовым люком.</item>
        <item>В лётных испытаниях самолёта доказана возможность работы самолёта со слабоподготовленными грунтовыми площадками длиной 600 метров, даже если на борту самолёта при этом будет находиться до 20 тонн груза.</item>
        <item>Получение заданных характеристик обеспечивается, в первую очередь, уникальной силовой установкой — двигатель Д-27 (Запорожье) и винтовентилятор СВ-27 (Ступино). Попытки создания подобного рода силовых установок предпринимались различными двигателестроительными фирмами мира, но реально осуществлен только этот проект. Взлётная мощность силовой установки 14000 лошадиных сил. За счёт очень высокой степени сжатия воздуха в компрессоре (\piк = 30) достигается высокая экономичность (при максимальных взлётных весах часовой расход топлива на четыре силовые установки 3,5-4 тонны).</item>
        <item>Соосные винты дают высоконапорную струю воздуха, обтекающую крыло со скоростью, превышающей скорость набегающего потока, что приводит к увеличению подъёмной силы крыла, а выпущенные закрылки (на 60 градусов в посадочном положении) создают эффект поворота вектора тяги. Таким образом, при заходе на посадку с полностью выпущенными закрылками больше половины подъёмной силы на крыле возникает за счёт силовой обдувки, а меньшая — за счёт набегающего потока.</item>
        <item>При испытаниях самолёта на большие углы атаки были получены Cy > 7 (Cy — отношение подъёмной силы к скоростному напору воздуха). Для сравнения на существующих самолётах максимально реализуемые Cy порядка 2-3.</item>
        <item>Кроме перечисленных свойств самолёт обладает рядом достоинств:</item>
        <item> - имеет «электронный борт», который легко может быть адаптирован под оборудование практически любого известного производителя авиационной электроники;</item>
        <item> - грузовая кабина обеспечивает размещение грузов военного назначения.</item>
        <item> - электронная дистанционная система управления самолёта, благодаря заложенным в неё алгоритмам управления обеспечивает удобное и безопасное управление самолётом. К примеру отказ любого двигателя в полёте практически не требует вмешательства летчика для сохранения прямолинейности полета. Обеспечивается автоматическая защита от выхода самолёта на закритические режимы полета, такие как сваливание, чрезмерное скольжение или крутая спираль.</item>
        <item>Трудности при проектировании:</item>
        <item> - испытания силовой установки проводились прямо на самолёте, что приводило к многочисленным отказам в полётах и затягивало сроки испытаний;</item>
    </string-array>
    <string-array name="LTX_an70">
        <item>Производство	1994—?
ОКБ	АНТК Антонов
Размах крыла	44,06 м
Длина	40,73 м
Площадь крыла	204 м²
Высота хвоста	16,38 м
Вес пустого	73 т
Грузоподъёмность	47 т Fracht
Длина грузовой кабины с рампой	22,4 м
Длина грузовой кабины без рампы	18,6 м[13]
Ширина грузовой кабины	4 м
Высота грузовой кабины	4,1 м
Взлётный вес	максимальный 135 т
Пассажиры	300 пехотинцев (при использовании второй палубы)
Экипаж	6
Максимальная скорость	800 км/ч
Крейсерская скорость	750 км/ч на высоте 9600 м
Высота полёта(мах.)	12000 м
Дальность	1350 — 7800 км
Взлетно-посадочная площадка	грунтовая — 700м
Двигатели	4 x Д-27
Мощность	около 10300 кВт</item>
    </string-array>
    <string-array name="Twins_an70">
        <item>C-130 Hercules и Shaanxi Y-9 (глубокая модернизация Ан-12) по грузоподъемности и габаритам грузовой кабины, а также по основным ТТХ, аналогичны самолетам класса Ан-12, Ан-178, Ил-214, Transall C-160 и Embraer KC-390.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Records_an70">
        <item>В процессе испытаний было установлено 6 мировых и 15 национальных рекордов, включая подъём 55 тонн груза на высоту 7350 м.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Main_info_an32">
        <item>Ан-32 (по кодификации НАТО: Cline)  — советский военно-транспортный многоцелевой самолёт.Может эксплуатироваться в различных климатических условиях, в том числе в условиях жаркого климата (до 50°C) и на высокогорных аэродромах (до 4500 м). Основное назначение данного самолёта — перевозка грузов на линиях малой и средней протяжённости. Также его можно использовать для перевозки людей, парашютного десантирования людей и платформ с грузами, а также в санитарном варианте для перевозки раненых.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Characteristic_an32">
        <item>Размах крыла (м) — 29,2
Длина самолёта (м) — 23,7
Высота (м) — 8,75
Площадь крыла (м²) — 74,98
Крейсерская скорость (км/ч) — 470—530
Крейсерская высота (м) — 8000
Эксплуатационный потолок (м) — 9400
Максимальная посадочная масса (кг) — 27000
Масса пустого самолёта (кг) — 16800
Масса снаряжённого самолёта (кг) — 17308
Максимальный запас топлива (кг) — 5500
Максимальная нагрузка (т) — 7,5
Дальность полёта (км):
с грузом 7,5 т — 1050
с грузом 5,0 т — 2000
с макс. запасом топлива и грузом 2,8 т — 3200
Необходимая длина ВПП (м) — 1800
Тип двигателя — 2 х АИ-20Д-5М
Мощность двигателя, кВт (э.л.с.) — 2 × 3100 (4200)
Экипаж — 3 — 4
Количество пассажиров:
солдат — 50
десантников — 42
раненых (на носилках) — 24</item>
    </string-array>
    <string-array name="Modification_an32">
        <item>Ан-32 — базовая с индийским БРЭО (бортовое радиоэлектронное оборудование).
Ан-32А — с советским БРЭО.
Ан-32Б — самолёт для коммерческих грузовых перевозок/ Отличается более мощной ВСУ. Грузоподъёмность увеличена на 500 кг. Разработан в 1987 году. Сертифицирован в 1995 году.
Ан-32Б-100 — с двигателями АИ-20Д серии 5М. В 2000 году переоборудован 1 самолёт.
Ан-32Б-110 — вариант Ан-32Б-100 с экипажем из 2 человек.
Ан-32В — военный вариант Ан-32Б.
Ан-32Д — дальний. Отличается 2 дополнительными наружными несъёмными топливными баками по 1500 л.
Ан-32П — самолёт для тушения пожаров. Отличается 2 наружными выливными агрегатами общим объёмом 8000 л.
Ан-32Б-200 — повышена грузоподъёмность, установлены модифицированные двигатели АИ-20Д серии 5М с увеличенным ресурсом до первого ремонта, имеются дополнительные легкосъёмные топливные баки
An-32RE — модернизация Ан-32 для ВВС Индии. На самолёте установлено оборудование предупреждения столкновения самолётов в воздухе, оборудование раннего предупреждения столкновения с землёй, система спутниковой навигации, самолётные дальномеры, модернизированные радиовысотомеры, новый радиолокатор с двумя многофункциональными индикаторами, новое кислородное оборудование, улучшенные кресла экипажа. Грузоподъёмность самолёта увеличена до 7,5 т.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Exspluatation_an32">
        <item>В настоящее время эксплуатируются более 350 самолётов Ан-32 в странах с различными климатическими условиями, среди которых страны СНГ, Индия, Шри Ланка, Колумбия, Перу, Мексика, Афганистан, Ирак, страны Африки. Модель по-прежнему находится в производстве.</item>
        <item>Два противопожарных Ан-32П в мае 2005 года были поставлены в Ливию.</item>
        <item>7 мая 2008 года командование авиационных систем ВМС США (NAVAIR) сообщило о приобретении на Украине четырёх Ан-32 для поставки Афганским ВВС.</item>
        <item>4 Ан-32П было закуплено для авиации МЧС Украины. В настоящее время самолёты базируются в Нежине и несут дежурство.</item>
        <item>11 декабря 2009 года Киев и Багдад заключили договор, по которому в течение трёх с половиной лет Украина должна поставить в Ирак 6 Ан-32Б. В 2011 году Украина передала заказчику 2 самолёта.В апреле 2012 года Ираку был передан третий Ан-32Б.</item>
        <item>В 2009 году был подписан контракт на модернизацию 105 Ан-32 индийских ВВС стоимостью около $400 млн.Первые 10 из 40 самолётов проходивших модернизацию на предприятиях Украины в 2011 году уже переданы ВВС Индии. Остальные 65 транспортников модернизируются в Индии на авиазаводе в Канпуре. Третья партия самолётов АН-32, в размере 5 самолётов, переданы ВВС Индии в марте 2012 года после прохождения глубокой модернизации. Первые 10 модернизированных самолётов отбыли в Индию в 2011 году: первая партия в мае, вторая — в сентябре.</item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="Price_an32">
        <item>В 2009 году был подписан контракт на модернизацию 105 Ан-32 индийских ВВС стоимостью около $400 млн. Первые 10 из 40 самолётов проходивших модернизацию на предприятиях Украины в 2011 году уже переданы ВВС Индии. Остальные 65 транспортников модернизируются в Индии на авиазаводе в Канпуре. Третья партия самолётов АН-32, в размере 5 самолётов, переданы ВВС Индии в марте 2012 года после прохождения глубокой модернизации. Первые 10 модернизированных самолётов отбыли в Индию в 2011 году: первая партия в мае, вторая — в сентябре.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Catastrof_an32">
        <item>По данным на 29 декабря 2010 года было потеряно 62 самолёта типа Ан-32.</item>
        <item>Крупнейшая авиакатастрофа с участием самолёта данного типа произошла 8 января 1996 года в Киншасе. Перегруженный самолёт не смог взлететь и рухнул на рыночную площадь. Погибли 237 человек.</item>
        <item>В результате авиакатастрофы самолёта Ан-32, произошедшей 26 августа 2007 года в городе Конголо (Демократическая Республика Конго), погибли двое граждан Украины — командир экипажа и второй пилот.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Main_info_an22">
        <item>Ан-22 «Анте́й» («изделие 100», по кодификации НАТО: Cock — «Петух») — советский тяжелый турбовинтовой транспортный самолёт. Первый советский широкофюзеляжный самолёт. Первый полёт выполнил в 1965 году. Серийно произведено 68 экземпляров, включая два для прочностных испытаний.Использовался в ВВС СССР, продолжает использоваться в ВВС РФ.</item>
    </string-array>
    <string-array name="History_an22">
        <item>Работы по самолёту Ан-22 (в то время «изделие 100») начались в 1960 году, возглавил их заместитель главного конструктора А. Я. Белолипецкий. Грузовая кабина проектировалась с учётом всей имеющейся в стране военной и гражданской техники массой до 50 т. Чтобы снизить кренящий момент при отклонении руля, было применено двухкилевое оперение. Для возможности эксплуатации с грунтовых аэродромов применено многоколёсное шасси с пневматиками низкого давления. Самолёт планировалось оснастить четырьмя турбовинтовыми двигателями НК-12МВ с винтами АВ-90 диаметром 6,2 м.</item>
        <item>В августе 1961 года состоялось заседание макетной комиссии по «изделию 100». В 1963 году началось изготовление первого прототипа, который был готов к лету 1964 года. 18 августа 1964 года состоялась передача первой машины на летные испытания. С этого момента новый самолёт получил обозначение Ан-22 «Антей». В связи с тем, что новые винты ещё не были достаточно испытаны, первый самолёт оснастили винтами АВ-60.</item>
        <item>Первый полёт Ан-22 совершил 27 февраля 1965 года с аэродрома Киевского авиазавода Святошино на военный аэродром в г. Узин Киевской области. В кабине находился экипаж в составе командира Ю. В. Курлина, второго пилота В. И. Терского, штурмана П. В. Кошкина, бортинженера В. М. Воротникова, бортэлектрика М. П. Раченко, бортрадиста Н. Ф. Дробышева и ведущего инженера по испытаниям В. Н. Шаталова. Первая публичная демонстрация самолёта состоялась 15 июня 1965 года на авиасалоне в Ле Бурже.</item>
        <item>Серийное производство Ан-22 было организовано на Ташкентском авиазаводе. Первые «Антеи» стали поступать в ВВС в январе 1969 года. Производство самолёта продолжалось до января 1976 года. С ноября 1965 года по январь 1976 года было выпущено 66 «Антеев», из них 22 — в варианте Ан-22А.</item>
        <item>По состоянию на 2010 год эксплуатировалось семь самолётов Ан-22 (шесть в России и один на Украине), и ещё 18 находилось на хранении.В России по состоянию на 2011 год: RA-09342, RA-09328, RA-09329, RA-08832, RA-09309, RA-09344.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Tech_view_an22">
        <item>Фюзеляж состоит из 4 частей: носовой, средней, хвостовой и законцовки.</item>
        <item>Крыло — трапециевидной формы в плане, кессонного типа. Технологически разделено на семь частей: центроплан, четыре средние и две отъемные части. По всему размаху задней кромки отъемной части располагается элерон с серворулями и сервокомпенсаторами. Весь размах задней кромки средней части занимает двухщелевой закрылок с дефлектором. Крыло состоит из трёх лонжеронов, в центроплане и средних частях, и двух — в отъемных частях, набора нервюр, верхних и нижних прессованных панелей. Средние части несут на себе двигатели.</item>
        <item>Хвостовое оперение — свободнонесущее, состоит из стабилизатора с рулём высоты и двух килей с рулями направления. Силовой набор стабилизатора и каждого киля состоит из двух лонжеронов, нервюр и панелей. Руль высоты и каждый руль направления — однолонжеронные с нервюрами и химически фрезерованной обшивкой, имеют серворули.</item>
        <item>Шасси самолёта — трёхопорное: две главных опоры и одна носовая. Каждая главная опора состоит из трёх двухколёсных стоек, стоящих друг за другом, с рычажной подвеской; двух тормозных колес, амортизаторов, гидроцилиндров уборки и выпуска шасси. Такая установка колёс имеет и значительные преимущества (плавное перекатывание через неровности ВПП и рулежных дорожек).</item>
        <item>Ан-22 оснащен соосными четырёхлопастными сдвоенными воздушными винтами АВ-90. Диаметр винтов 6,2 м. Передний винт вращается вправо, а задний — влево. Винты оснащены гидромеханизмами регулирования угла установки лопастей в полёте и электрогидравлической системой флюгирования, работающей как в автоматическом, так и в ручном режимах.</item>
        <item>Управление самолётом двойное, смешанное. В фюзеляже проводка тросовая, а в крыле и хвостовом оперении — жесткая из дюралюминиевых тяг. В систему управления рулями и элеронами включены двухкамерные необратимые гидроусилители, автоматы загрузки с электромеханизмами триммерного эффекта. Предусмотрена возможность перехода на ручное серворулевое управление при отказе бустерной системы. Есть возможность стопорения рулей, элеронов, закрылков и механизма поворота колёс передней стойки при стоянке самолёта.</item>
        <item>Комплекс бортовых погрузочно-разгрузочных средств состоит из: трап-рампы, являющейся также нижней створкой грузового люка, рольганга, четырех монорельсовых электротельферов грузоподъёмностью до 2500 кг. Наклонная трап-рампа, устанавливаемая на различных уровнях, позволяет осуществлять погрузку техники, как с земли, так и с платформы или кузова автомобиля. Электротельферы способны поднимать с земли и передвигать по фюзеляжу несамоходные грузы. Ан-22 способен десантировать парашютным способом технику и вооружение массой до 22 т. Предусмотрена возможность перевозки грузов на внешней подвеске под крылом. Самолёты Ан-22 № 01-01 и 01-03 переоборудовались для перевозки крупногабаритных грузов на внешней надфюзеляжной подвеске.</item>
    </string-array>
    <string-array name="TTX_an22">
        <item>Экипаж: 5-7 человек
Пассажировместимость: 28 человек, сопровождающих груз, или 290 солдат или 202 раненых или 150 парашютистов-десантников
Грузоподъёмность: 60 000 кг
Длина: 57,31 м
Размах крыла: 64,40 м
Высота: 12,54 м
Площадь крыла: 345 м²
Масса пустого: 118 727 кг
Масса снаряжённого: 120 000 кг
Нормальная взлётная масса: 205 000 кг
Максимальная взлётная масса: 225 000 кг
Масса топлива во внутренних баках: 96 000 кг
Силовая установка: 4 × ТВД НК-12МА
Мощность двигателей: 4 × 15 265 (4 × 11 240)
Воздушный винт: АВ-90
Диаметр винта: 6,20 м</item>
        <item>Максимальная скорость: 650 км/ч
Крейсерская скорость: 560 км/ч
Практическая дальность: 5225 км
Перегоночная дальность: 8500 км
Практический потолок: 9000 м
Длина разбега: 1460 м
Длина пробега: 800—1040 м</item>
    </string-array>
    <string-array name="Modification_an22">
        <item>Ан-22 — базовый</item>
        <item>Ан-22А — самолёт с увеличенной до 80 т коммерческой нагрузкой и взлётной массой 250 т (проект). Планировалось усилить конструкцию и форсировать двигатели до 18000 л.с. Разрабатывался в 1966 году.</item>
        <item>Ан-22 «амфибия» — самолёт разрабатывался в начале 1960-х гг. Предназначался для десантирования грузов (в том числе на воду), постановки мин, спасательных операций, снабжения подводных лодок а также для ПЛО. Предполагалось оснастить фюзеляж килеватой мореходной частью с реданом, носовой водной лыжей и двумя подводными крыльями в качестве основных опор шасси. Были изготовлены модели 1:20 и проведено их испытание в гидроканале ЦАГИ. На этом этапе работы по амфибии были прекращены.</item>
        <item>Ан-22ПЛО — сверхдальний маловысотный самолёт противолодочной обороны с ядерной силовой установкой. Разрабатывался согласно постановлению ЦК КПСС и СМ СССР от 26/10/1965 в ОКБ О. К. Антонова на базе Ан-22. Его силовая установка включала разработанный под руководством А. П. Александрова малогабаритный реактор с биозащитой, распределительный узел, систему трубопроводов и специальные ТВД конструкции H.Д.Кузнецова. Hа взлете и посадке использовалось обычное топливо, а в полете работу СУ обеспечивал реактор. Расчётную продолжительность полета определили в 50 ч, а дальность полета — 27 500 км. В 1970 г. Ан-22 № 01-06 было оборудован точечным источником нейтронного излучения мощностью 3 кВт и многослойной защитной перегородкой. Позже, в августе 1972 г., на самолёте № 01-07 установили небольшой атомный реактор в свинцовой оболочке.</item>
        <item>Ан-22ПС — поисково-спасательный. Разрабатывался в 1967 году.</item>
        <item>Ан-22Р — носитель межконтинентального авиационно-ракетного комплекса. Разрабатывался в 1969—1970 годах.</item>
        <item>Ан-122 — самолёт с увеличенной до 120 т коммерческой нагрузкой и дальностью полёта 2500 км.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Interesting_fact_an22">
        <item>Гигантский военно-транспортный самолёт Ан-22 получил название «Антей» в честь непобедимого великана из греческой мифологии — Антея. Антей был сыном богини земли Геи и мог бесконечно получать новые силы от соприкосновения землёй и, поэтому, никогда не уставал. Однако название «Антей» для самолёта не очень удачное, так как когда Геракл, боровшийся с великаном Антеем, оторвал его от земли, подняв высоко в воздух, силы Антея быстро иссякли. Благодаря этому, Геракл смог его убить. Ситуация была тем более пикантной, что по-английски Геракл — Hercules, имя собственное, данное американскому военно-транспортному самолёту Lockheed C-130. Академик И. Н. Фридляндер, принимавший участие в создании самолёта, в своих воспоминаниях, попытался оправдать промашку со столь странным названием для самолёта тем, что самолёт приобретал энергию от земли, наполняя свои баки горючим.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Main_info_an12">
        <item>Ан-12 (изделие «Т», по кодификации НАТО: Cub — «Новичок») — советский военно-транспортный самолёт. Разработан в АНТК им. О. К. Антонова.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Construction_an12">
        <item>Аэродинамическая схема самолёта представляет собой четырёхмоторный турбовинтовой высокоплан с однокилевым оперением и хвостовым грузовым люком.Фюзеляж самолёта, с приподнятой хвостовой частью и большим грузовым люком, обеспечивает удобные условия погрузки и выгрузки крупногабаритных грузов, а также их воздушный сброс на парашютах. Бортовое погрузочное устройство грузоподъёмностью 2,5 т и легкосъёмный транспортёр облегчают и ускоряют процессы погрузки, швартовки и выгрузки. Конструкция фюзеляжа почти полностью совпадает с конструкцией фюзеляжа Ан-10. Главное отличие — задняя часть фюзеляжа самолёта, имеющая грузовой люк, рампу и хвостовую стрелковую установку с кабиной воздушного стрелка. В средней части фюзеляжа вместо пассажирского салона Ан-10 находится грузовая кабина, передняя часть самолёта с кабиной экипажа почти полностью совпадает с передней частью Ан-10. Кабина экипажа герметична и отделена от негерметичной грузовой кабины переборкой с дверью.</item>
        <item>Шасси самолёта обладает высокой проходимостью, что позволяет ему взлетать с грунтовых аэродромов. Погрузка крупногабаритной техники и грузов осуществляется через грузовой люк с рампой в задней части фюзеляжа. Благодаря схеме «высокоплан», уровень грузоподъёмного пола самолёта расположен близко к земле, что упрощает и облегчает его загрузку. Погрузка и разгрузка осуществляется с использованием грузовых трапов, бортовых лебедок БЛ-52 (БЛ-1500 на Ан-12Б, ГЛ-1500ДП — Ан-12БК), кран-балки грузоподъёмностью 2800 кг и транспортёра ТГ-12МВ. Для парашютного десантирования техники на платформах на самолёте устанавливается транспортёр. На полу имеются гнёзда для установки носилок и швартовочные узлы.</item>
        <item>Параллельно начались разработки Ан-10 и Ан-12. Для самолёта были выбраны двигатели АИ-20. Первый Ан-12 взлетел в Иркутске 16 декабря 1957 года. С 1959 года самолёт начал поставляться в ВВС. В процессе эксплуатации его разрешенная взлетная масса была увеличена до 61т.</item>
        <item>Из-за унификации производства Ан-10 и Ан-12 средняя часть фюзеляжа Ан-12 с грузовой кабиной конструктивно совпадала со средней частью фюзеляжа Ан-10, и фактически была конструктивно-герметичной. Но задняя часть фюзеляжа, имевшая грузовой люк и рампу и сообщавшаяся со средней, была изначально негерметичной, и в целом герметизация грузовой кабины не обеспечивалась. После производства примерно 100 самолётов средняя часть фюзеляжа Ан-12 стала выпускаться негерметичной.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Use_an12">
        <item>Самолёт активно применялся в военных целях, в чрезвычайных ситуациях, для переброски военной техники и личного состава, также для пассажирских перевозок. Именно он стал локомотивом развития влияния ВВС СССР.</item>
        <item>Наибольшее значение Ан-12 оказал в становлении Воздушно-Десантных Войск СССР. Это был первый массовый самолёт в Военно-Транспортной Авиации, позволявший производить массовое десантирование как парашютистов так и боевой техники ВДВ.Самолёт позволял брать на борт две боевые машины десанта (БМД-1) либо боевые машины сделанные на её базе (2С9 «Нона», БТР-Д) или 60 парашютистов. Парашютисты в грузовой кабине рассаживались в четыре ряда. Высадка производилась в два потока — первыми выбрасывались бойцы в средних рядах, далее бойцы находившиеся вдоль стен.</item>
        <item>Ан-12 широко использовались в качестве летающих лабораторий для следующих работ:
испытания двигателя АИ-24 с винтами АВ-72 для самолёта Ан-24 (1959 г.);
отработка системы приземления спускаемых аппаратов космических кораблей (1960 г.);
отработка систем самолётовождения «Полет-1» и сброса грузов «Купол» для Ан-22 и Ил-76 (в 1961 году);
исследование аэрофотоаппаратов и оптико-электронных систем воздушной разведки (1965 г.);
испытание тепловизора «Простор» для формирования тепловых карт местности и карт пожаров (1968—1971 гг.);
исследование средств обнаружения пусков ракет, лазерного облучения и оперативной радиотехнической разведки (1971 г.);
испытания новых катапультируемых кресел, в том числе из экспериментальной кормовой кабины, обеспечивающей катапультирование под любым углом к горизонту, а также с помощью буксировочного ракетного двигателя (1970-е годы) ;
создание искусственного обледенения (ЛЛ «Танкер», 1981);
испытания новых средств поиска подводных лодок (1980-е годы).</item>
        <item>Самолёт зарекомендовал себя как очень надёжный аппарат, способный работать в сложных климатических условиях, и неприхотливый в обслуживании.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Techview_an12">
        <item>Фюзеляж самолёта состоит из четырёх частей: передней — отсек Ф1, средней — Ф2, хвостовой — ФЗ и кормовой кабины Ф4. На серийном самолёте Ф4 как отдельный технологический отсек отсутствует и объединён с ФЗ. Силовая конструкция фюзеляжа состоит из 68 шпангоутов, 110 стрингеров и выполнен из алюминиевых сплавов Д-16, В95, АЛ9 и магниевых сплавов МД8 и МЛ5-Т4. Крепёжные болты и детали выполнены из сталей ЗОХГСА и 40ХНМА.</item>
        <item>Конструкция крыла — двухлонжеронная, кессонного типа. Технологически разделено на пять частей: центроплан, две средние (СЧК) и две консольные (КЧК) части. По всему размаху задней кромки КЧК располагается двухсекционный элерон, имеющий внутреннюю весовую балансировку. Каждая его секция навешена на двух кронштейнах. Корневая секция оснащена триммером-сервокомпенсатором. Общая площадь элеронов — 7,84 м², углы отклонения — 25° (вверх) и 15° (вниз). Весь размах задней кромки СЧК занимает выдвижной двухщелевой закрылок с дефлектором. Закрылок подвешен на пяти монорельсах при помощи кареток и приводится в движение двумя винтовыми подъёмниками. Общая площадь закрылок — 26,5 м², углы отклонения — 25° (на взлете) и 35° (на посадке).</item>
        <item>Хвостовое оперение свободнонесущее, состоит из стабилизатора с рулем высоты, киля с рулем направления, форкиля, подфюзеляжного гребня и двух закреплённых на концах стабилизатора шайб. Площадь горизонтального оперения — 26,1 м², вертикального оперения — 17,63 м², одной шайбы — 4,0 м², форкиля — 3,63 м², гребня — 2,75 м². Рули однолонжеронной конструкции.</item>
        <item>Шасси включает три опоры: переднюю, две основные. База шасси — 9,58 м, колея — 4,92 м. Основные опоры шасси убираются к оси симметрии самолёта, а передняя — назад по полёту. Основная и передняя опоры состоят из: телескопической амортизационной стойки, четырёхколесной тележки (основная) и двух сблокированных колес (передняя), складывающегося подкоса, цилиндра уборки-выпуска, замков и механизма управления створками. Также в состав основной опоры входит стабилизирующий амортизатор и подкосная ферма. Передняя опора — управляемая, потому в её состав ещё входит рулевой цилиндр-демпфер и механизм поворота со следящей системой.</item>
        <item>Силовая установка состоит из четырёх турбовинтовых двигателей АИ-20м(к) с металлическими четырёхлопастными воздушными винтами АВ-68И изменяемого шага. Двигатель АИ-20 — одновальный турбовинтовой авиадвигатель с осевым 10-ступенчатым компрессором, кольцевой камерой сгорания, 3-ступенчатой турбиной, планетарным редуктором, нерегулируемым реактивным соплом. Мощность двигателя на взлетном режиме — 4250(4000) л.с. Двигатель снабжён системой автоматического регулирования, поддерживающей постоянное число оборотов его ротора на всех рабочих режимах. Управление двигателем — механическое, проводка от ручки управления двигателём — тросовая. Двигатели запускаются стартер-генераторами СТГ-12ТМ. Двигатель располагается в мотогондоле перед крылом. Двигатель крепится к силовому шпангоуту гондолы при помощи рамы с амортизаторами. Шпангоут при помощи фермы и двух подкосов закреплён на переднем лонжероне СЧК.</item>
        <item>Винт АВ-68И — тянущий, левого вращения, флюгируемый, диаметром 4,5 м. Флюгирование его производится экипажем либо системой автоматического флюгирования. Вывод винта из флюгерного положения принудительный. Перевод лопастей на минимальный установочный угол при пробеге после посадки обеспечивает дополнительное торможение самолёта за счёт авторотации винта.</item>
        <item>Включает 22 мягких бака, расположенных внутри кессонов центроплана и СЧК. Двигатели питаются топливом из своего полукрыла. Правые и левые группы баков соединены между собой трубопроводом с краном кольцевания. Общая емкость топливных баков — 14270 л. На самолёте применяется топливо —РТ, Т-1, ТС-1 и Т-2. На верхней поверхности крыла есть заливные горловины для заправки баков самотеком либо это можно делать централизованно под давлением через заправочный штуцер в передней части правого обтекателя шасси.</item>
        <item>Состоит из двух независимых систем — правой и левой. Каждая система работает от двух гидронасосов, установленных, соответственно, на правых и левых двигателях. Объём каждой гидросистемы −60 л. Номинальное рабочее давление — 150 кгс/см². Гидросистема заправляется минеральным маслом АМГ-10. При отказе обеих систем отдельные гидроагрегаты работают от ручного насоса. При необходимости в ручном насосе предусмотрена возможность использования топлива в качестве рабочей жидкости.</item>
        <item>Каждый двигатель имеет автономную маслосистему, с ёмкостью маслобака — 58 л, которая обеспечивает подачу масла для смазки и охлаждения двигателя, управления воздушным винтом, работы ИКМ и системы регулирования. Под воздухозаборником мотогондолы установлен сотовый, регулируемый маслорадиатор. Маслосистема циркулярная коротокозамкнутая с циркуляцией масла минуя маслобак. общий объём системы каждого двигателя 110 литров. Управление маслосистемой осуществляется с ЦППД (центральная панель приборной доски).</item>
        <item>Состоит из шести огнетушителей ОС-8М, системы сигнализации о пожаре ССП-2А, трубопроводов и распылительных коллекторов. Все огнетушители объединены в три очереди по два в каждой. Первая очередь разряжается в угрожаемый отсек автоматически по сигналу датчиков ССП, остальные включаются командиром судна. При аварийной посадке самолёта от концевиков на нижней поверхности фюзеляжа срабатывают все огнетушители, направляя огнегасящий состав во все отсеки. Противопожарной системой оснащены топливные отсеки крыла и мотогондолы двигателей.</item>
        <item>Бортовая электросистема обеспечивает питание постоянным током напряжением 28 В, переменным (с частотой 400 Гц) однофазным током напряжением 115 В и трёхфазным током напряжением 36 В. На каждом из четырёх двигателей установлено по два стартер-генератора СТГ-12ТМО-1000, которые служат основными источниками постоянного тока, резервными — 17 аккумуляторных батарей 12-САМ-28, расположенных в обтекателях шасси. Также на двигателях установлены по одному генератору СГО-12 для обеспечения потребителей переменным однофазным током.</item>
    </string-array>
    <string-array name="LTX_an12">
        <item>Двигатели: Турбовинтовой двигатель АИ-20М 4х4250 э. л. с.)
Размеры:
размах крыла (м) 38,015
длина самолёта (м) 33,109
высота (м) 10,525
Размеры грузовой кабины
длина (м) 13,5
максимальная ширина (м) 3-3,5
максимальная высота (м) 2,4-2,6
Пассажировместимость: 90 солдат или 60 парашютистов
Массы и нагрузки:
взлётная (т) 61
пустого снаряжённого (т)50
самолёта без топлива (т) 36,7
максимальная коммерческая нагрузка (т) 20
посадочная (т) 58
запас топлива (т) 22,066
Лётные данные
максимальная скорость истинная {км/ч} 660
крейсерская скорость истинная (км/ч) 570
эксплуатационный потолок (м) 7200-8600, макс. 10000
дальность полёта перегоночная (км) 5530
потребная длина ВПП (условия МСА, на уровне моря) (м) 900—2200 в зависимости от взлётного веса</item>
    </string-array>
    <string-array name="Deheat_an12">
        <item>По состоянию на 9 августа 2011 года было потеряно 192 самолёта типа Ан-12.</item>
    </string-array>
    <string-array name="InterestingFact_an12">
        <item>Ходят легенды, что разработка самолёта Ан-12 была инициирована Никитой Сергеевичем Хрущёвым во время визита в АКБ. Он спросил во время осмотра Ан-8, какие есть аналоги за рубежом. После того как узнал, что там есть аналогичные самолёты с четырьмя двигателями, предположил, что в СССР тоже должны делать самолёты с четырьмя двигателями. После чего Олег Константинович Антонов и задумал будущий Ан-12.</item>
        <item>«Чёрный тюльпан» — неофициальное название самолёта Ан-12, увозившего тела погибших советских военнослужащих (Груз 200) с территории Афганистана в ходе Афганской войны 1979—1989 годов. Именно ему посвящена песня Александра Розенбаума «Монолог пилота „Чёрного тюльпана“».</item>
    </string-array>
    <string-array name="Main_info_an158">
        <item>Ан-158 (Ан-148-200) — украинский ближнемагистральный пассажирский самолёт, дальнейшее развитие модели Ан-148.</item>
        <item>На Ан-158 может быть реализовано несколько вариантов компоновки салона:
Двухклассная на 89 мест. 10 кресел в бизнес-классе (шаг кресел 863,6 мм или 34 дюйма) и 79 в экономическом (шаг кресел 787,4 мм или 31 дюйм). 2 кухни и 2 туалета.
Одноклассная на 97 мест (шаг кресел 762 мм или 30 дюймов). 2 кухни и 2 туалета.
Одноклассная на 99 мест (шаг кресел 762 мм или 30 дюймов). 2 кухни и 1 туалет.</item>
        <item>Представлен 21 апреля 2010 года в г. Киеве. Первый полёт Ан-158 состоялся 28 апреля 2010 года с аэродорома ГП «Антонов». Сертификация завершилась 28 февраля 2011 года.</item>
        <item>Самолёт получил сертификаты межгосударственного авиационного комитета стран СНГ и Госавиаадминистрации Украины на соответствие авиационным правилам АП-25, американским правилам FAR-25 и европейским CS-25 для перевозки 99 пассажиров на расстояние до 2500 км или 86 пассажиров на 3100 км.</item>
        <item>По словам президента-генерального конструктора КБ Антонов Дмитрия Кивы, цена одного Ан-158 составляет около 30 млн долларов США в зависимости от комплектации.</item>
        <item>Отличия от Ан-148: фюзеляж стал длинее на 1700 мм, уменьшен расход топлива. Улучшена экономичность самолёта, в расчёте на перевозку от 86 до 99 пассажиров с крейсерской скоростью 850 км/час на расстояние до 3000 км.</item>
    </string-array>
    <string-array name="View_an158">
        <item>Самолет Ан-158 первоначально назывался Ан-148-200. Это удлиненная версия базовой модели с повышенной вместимостью. На первый взгляд, Ан-158 практически не отличается от Ан-148, однако фюзеляж самолета стал длиннее на 1700 мм благодаря двум дополнительным секциям (длиной 1150 мм в носовой части фюзеляжа и 550 мм за центропланом).</item>
        <item>Усиления шасси Ан-158 не потребовалось, поскольку максимальный взлётный вес самолёта остался прежним — он соответствует модификации Ан-148-100E, имеющей наибольшую дальность полета, и составляет 43,7 т. Увеличение размеров фюзеляжа и пассажировместимости достигнуто за счёт относительного снижения практической дальности полёта. С расчётным количеством пассажиров, в двухклассной компоновке она составляет 3100 км, на 400 км меньше, чем у модификации Ан-148-100B (75 пассажиров в одноклассной компоновке).</item>
        <item>Ан-158 оснащён концевыми аэродинамическими поверхностями (КАП) крыла, которые, по предварительным оценкам, должны увеличить топливную эффективность на 3-4 % (точные данные будут получены по результатам испытаний, тогда же будет решён вопрос о целесообразности оборудования КАП крыла самолетов Ан-148); в случае необходимости доработать можно будет и самолёты, находящиеся в эксплуатации.</item>
        <item>Кабина пилотов оборудована современным комплексом авионики с многофункциональными жидкокристаллическими индикаторами. Самолёт Ан-148 сертифицирован для посадки в сложных метеоусловиях по категории ICAO IIIa (высота принятия решения 30 м, видимость на ВПП 200 м), такую же сертификацию получит и Ан-158.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Diference_an158">
        <item>-увеличено количество пассажирских мест до 99;-на 1,7 метра удлинён пассажирский салон;
-увеличен объём багажных полок в пассажирском салоне;
-усовершенствована конструкция крыла;
-снижен на 3 % расход топлива;</item>
    </string-array>
    <string-array name="Expluatation_an158">
        <item>Ан-158 может эксплуатироваться:
днём и ночью в любое время года в простых и сложных метеоусловиях;
в диапазоне географических широт от 70° северной до 55° южной;
в условиях природного оледенения при температуре окружающего воздуха до −30°С;
при температуре окружающего воздуха возле поверхности Земли от −55°С до +45°С;
на аэродромах, расположенных на высотах от −300 до +3 000 м над уровнем моря;
на международных трассах в системе B-RNA V и P-RNA V с точностью RNP1;
по схеме SID, STAR, Approach;
выполнять посадку по категории IIIА ICAO.</item>
        <item>В настоящее время, после проведения наземных и лётных испытаний на высокогорных аэродромах в Эквадоре (Латакунга, высота 2800 м) и Боливии (Ла Пас / Эль-Альто, высота 4000 м), проводится подготовка документации для получения соответстствующих дополнений к сертификату типа на самолёт.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Name_an148">
        <item>Ан-148 — ближнемагистральный узкофюзеляжный пассажирский самолёт. Разработан на АНТК им. О. К. Антонова.
Производитель считает, что «рыночная потребность в самолетах Ан-148-158 на период до 2026 года оценивается в более чем 500 самолётов».</item>
    </string-array>
    <string-array name="History_an148">
        <item>Разработка пассажирского самолёта, который должен был заменить Ан-74 и Ан-72, была начата в ОКБ им. О. К. Антонова в начале 1990-х годов коллективом под руководством Петра Балабуева. Изначально спроектированный как транспортный самолёт, для перевозки пассажиров Ан-74 приспособлен не был. И даже при переносе двигателей на пилон под крыло (Ан-74ТК-300), что повышало топливную эффективность, самолёт не мог конкурировать с современными региональными самолётами схожей пассажировместимости.</item>
        <item>Исходя из этого, было принято решение о создании нового пассажирского самолёта Ан-74-68, который отличался новым крылом, удлинённым фюзеляжем и новыми двигателями Д-36 пятой серии с изменённой конструкцией реверса. Рабочее проектирование самолёта, получившего новое обозначение Ан-148, началось в 2001 году. За основу была взята концепция самолёта Ан-74ТК-300. Ан-148 не является модификацией Ан-74, а представляет собой полностью спроектированный с нуля самолёт. По сравнению с Ан-74, увеличены длина и диаметр фюзеляжа, применены двигатели Д-436-148 с электронной цифровой системой управления, используется крыло другой конструктивно-силовой схемы. При разработке самолёта были использованы узлы и агрегаты производства 214 фирм из 15 стран мира, включая Россию, США, Францию и др.</item>
        <item>Лётные испытания Ан-148 начались 17 декабря 2004 года.</item>
        <item>26 февраля 2007 года Ан-148 получил сертификаты Авиационного регистра МАК и Государственной Авиационной Администрации Украины.</item>
        <item>В 2007 году в Одессе были проведены наземные испытания Ан-148 по взлёту и посадке на грунтовую ВПП, подтвердившие возможность эксплуатации самолёта на неподготовленных грунтовых аэродромах.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Construction_an148">
        <item>Двухмоторный турбореактивный самолёт, построенный по аэродинамической схеме свободнонесущего высокоплана с крылом умеренной стреловидности и однокилевым Т-образным оперением. Фюзеляж цельнометаллический, типа полумонокок круглого сечения. Шасси убирающееся трёхопорное, с носовой стойкой.</item>
        <item>Система управления — электродистанционная, в отличие от смешанной бустерно-ручной системы управления Ан-74. Система состоит из двух подсистем ЭДСУ-А и ЭДСУ-Б, каждая из которых имеет два канала.
Рулевые поверхности самолёта:
пара элеронов на концевых частях крыла, левый и правый, отклоняемые рулевыми агрегатами РА;
две пары (№ 1 и № 2) тормозных интерцепторов у центроплана, отклоняемые гидроцилиндрами ГЦ только на полный угол;
три пары (№ 3, № 4 и № 5) элерон-интерцепторов, расположенные между тормозными интерцепторами и элеронами и отклоняемые автономными рулевыми машинами АРМ;
цельный руль направления (в отличие от двухзвенного у Ан-74), отклоняемый двумя рулевыми приводами РП и одним автономным рулевым приводом АРП резервного механического контура управления РМКУ;
две секции руля высоты, левая и правая, каждая отклоняется двумя РА и тремя АРП РМКУ.</item>
        <item>Резервное управление рулями идёт через тросовую проводку и АРП, то есть отличается от бустерного управления Ан-74 лишь тем, что усилия на руле направления не триммируются, а усилия на руле высоты триммируются в проводке управления (без перемещения штурвальных колонок).</item>
        <item>На самолёт устанавливается современное пилотажно-навигационное и радиосвязное оборудование, соответствующее действующим международным нормам ICAO; полётная информация выводится на пять многофункциональных ЖК-индикаторов. Комплекс радиоэлектронного оборудования предусматривает возможность посадки машины в сложных метеорологических и ночных условиях по категории IIIA ICAO.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Modification_an148">
        <item>Ан-148-100А	Вариант самолёта малой дальности, рассчитанный на перевозку 70-85 пассажиров на дальность полёта 2100 км.</item>
        <item>Ан-148-100B	Базовая модель, рассчитанная на перевозку 70-85 пассажиров. Дальность полёта до 3500 км.</item>
        <item>Ан-148-100Е	Вариант самолёта с пассажировместимостью 70-85 человек, с дальностью полёта до 4400 км.</item>
        <item>Ан-148-100ЕМ	Вариант самолёта "летающий госпиталь" для нужд МЧС.</item>
        <item>Ан-148-200	Вариант самолёта с унифицированной с Ан-158 секцией Ф-3, рассчитанный на перевозку до 89 пассажиров.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Compon_an148">
        <item>На Ан-148 может быть реализовано несколько вариантов компоновки салона[1]:
Двухклассная на 68 мест. 8 кресел в бизнес-классе (шаг кресел 889 мм или 35 дюймов) и 60 в экономическом (шаг кресел 812,8 мм или 32 дюйма). 2 кухни и 2 туалета.
Двухклассная на 73 места. 8 кресел в бизнес-классе (шаг кресел 863,6 мм или 34 дюйма) и 65 в экономическом (шаг кресел 787,4 мм или 31 дюйм). 2 кухни и 2 туалета.
Одноклассная на 75 мест (шаг кресел 812,8 мм или 32 дюйма). 2 кухни и 2 туалета.
Одноклассная на 80 мест (шаг кресел 762 мм или 30 дюймов). 2 кухни и 2 туалета.
Одноклассная на 85 мест (шаг кресел 762 мм или 30 дюймов). 2 кухни и 1 туалет.
Одноклассная на 89 мест (шаг кресел 762 мм или 30 дюймов) - только Ан-148-200. 2 кухни и 1 туалет. Последний ряд экономического класса имеет компоновку 2+2.</item>
        <item>Расположение кресел в одноклассной компоновке — 2+3, в двухклассной - 2+2 в бизнес-классе и 2+3 в экономическом.
Высота пассажирского салона в центральном проходе равна 2 метрам. Над креслами расположены багажные полки для ручной клади. Под пассажирским салоном находятся 2 отсека для багажа. Также имеется багажный отсек в хвостовой части (кроме модификации Ан-148-200).
Предусмотрено переоборудование пассажирского салона самолёта в вариант «летающий госпиталь», оснащённый медицинским оборудованием и рассчитанный на перевозку до 6 лежачих больных на расстояние до 7000 км.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Produse_an148">
        <item>Производство Ан-148 развёрнуто на мощностях киевского авиазавода «Авиант» на Украине и Воронежского самолётостроительного общества (ВАСО) в России. В Воронеже строительство серийных Ан-148 ведётся по украинской лицензии.</item>
        <item>Первый самолёт типа Ан-148 российской постройки, получивший регистрационный номер RA-61701, прошёл контрольное взвешивание, которое подтвердило, что масса пустого самолёта составляет порядка 21 тонны и находится в пределах требований технических условий. Первый полёт, продолжительностью 41 минуту состоялся 19 июля 2009 года[14]. После окончания цикла приёмо-сдаточных испытаний самолёт 1 октября 2009 года был передан заказчику.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Trenager_an148">
        <item>19 декабря 2011 года в учебном центре S7 Training, расположенном рядом с аэропортом Домодедово, запущен в эксплуатацию комплекс тренажёров для лётной подготовки экипажей Ан-148. В состав комплекса входят комплексный тренажёр Ан-148 для имитации полёта, процедурный (с имитацией приборной панели) и аварийно-спасательный (для подготовки экипажей). Стоимость всего учебно-тренировочного центра превышает 600 миллионов рублей.</item>
        <item>КТС Ан-148 разработан и построен ЗАО «Транзас» по заказу лизинговой компании «Ильюшин Финанс Ко.»</item>
        <item>На заводе Антонова функционирует центр по подготовке лётного персонала Ан-148. Там находится два тренажёра — один статический и один динамический класса D.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Main_info_an140">
        <item>Ан-140 — украинский турбовинтовой региональный грузопассажирский самолёт, разработанный АНТК «Антонов».</item>
        <item>Предназначен для пассажирских и грузопассажирских перевозок на расстояние до 3700 км. Ан-140 разрабатывался как замена устаревшим самолётам Ан-24 и Ан-26.</item>
        <item>Самолёт серийно производит Харьковское государственное авиационное производственное предприятие (ХГАПП) на Украине и Самарский авиационный завод «Авиакор» в России, а также авиазавод в Иране. В производстве участвует 179 предприятий, на которых занято 350000 человек.</item>
        <item>По состоянию на сентябрь 2013 года всего произведено 30 самолётов.</item>
    </string-array>
    <string-array name="View_an140">
        <item>По своей конструкции самолёт Ан-140 является двухмоторным высокопланом. Самолёт имеет трёхстоечное шасси повышенной проходимости с пневматиками низкого давления. Конструкция Ан-140 включает вспомогательную силовую установку, расположенную в хвостовой части фюзеляжа и обеспечивающую автономную эксплуатацию самолёта на необорудованных аэродромах.</item>
        <item>К основным особенностям самолёта Ан-140 можно отнести:
использование в условиях высокогорья, жаркого и холодного климата, на небольших аэродромах, включая малооборудованные с короткими ВПП (в том числе неподготовленные) с невысокой прочностью покрытия (включая грунтовые);
обеспечение высокого уровня комфорта за счёт низкого уровня шума и вибрации в салоне, современного интерьера, оптимального шага и размещения кресел, прекрасной вентиляции и освещения, соответствующих современным международным стандартам и требованиям;
наивысшую в своём классе вместимость багажно-грузовых помещений, в том числе для ручной клади;
высокую гибкость компоновки интерьера применительно к требованиям заказчиков;
высокую топливную эффективность;
высокую эксплуатационную технологичность, ресурс и надёжность;
стратегию эксплуатации «по состоянию»;
низкий уровень затрат на техническое обслуживание и эксплуатацию.</item>
    </string-array>
    <string-array name="TTX_an140">
        <item>Максимальная взлётная масса	21 000 кг (Ан-140), 21 500 кг (Ан-140-100),
Максимальная посадочная масса	21 000 кг
Максимальная коммерческая нагрузка	6 000 кг
Максимальная пассажировместимость	52 человека
Максимальный вес заправленного топлива (r=775 кг/м³)	
при открытой заправке	4440 кг
при централизованной заправке	4 330 кг
Крейсерская скорость	460 − 540 км/ч
Практический потолок	7 200 м
Необходимая длина ВПП (СА, Н=0)	880 м
Удельный расход топлива	24.4 г/пасс.-км(Ан-140-100)
Часовой расход топлива	560 кг/ч
Перегоночная дальность	3 700 км
Практическая дальность	с макс. коммерч. нагрузкой — 1 300 км
с 52 пассажирами — 2 320 км
с макс. запасом топлива — 3 050 км (43 пасс.)
Экипаж	2 человека
Проектный ресурс	50000 летных часов, 50000 посадок, 25 лет</item>
    </string-array>
    <string-array name="Produce_an140">
        <item>Производство на Украине-
Самолёт серийно производит Харьковское государственное авиационное производственное предприятие (ХГАПП).</item>
        <item>Производство в России-
По состоянию на начало 2013 года самарским заводом «Авиакор» выпущено 8 самолётов. Четыре самолёта переданы для эксплуатации в авиакомпанию «Якутия» (бортовые номера RA-41250, RA-41251, RA-41252, RA-41253; из них два самолёта в лётном состоянии, два находятся на хранении без двигателей)[11] и четыре в ВВС РФ. Крыло и фюзеляж Ан-140 производят на Харьковском авиазаводе (ХГАПП), а сборка самолёта осуществляется на «Авиакоре».[12]
Основной проблемой эксплуатации Ан-140 в России является высокая стоимость запасных частей и длительные сроки их замены (особенно при ремонте двигателей).</item>
        <item>Производство в Казахстане-
Казахстан ("ТОО «АэроКЗ») и Украина (ГАК «Антонов») подписали соглашение о совместном производстве и послепродажном обслуживании самолётов Ан-140-100 в Казахстане. Россия выкупила права на производство самолётов Ан-140.</item>
        <item>Производство в Иране-
С 2001 года в Иране, на авиационном заводе HESA (перс. شرکت صنایع هواپیماسازی ایران‎) (г. Шахиншехр, остан Исфахан) серийно выпускается самолёт IrAn-140 (перс. هسا ایران-۱۴۰‎). Это лицензионные версии Ан-140.</item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="Modification_an140">
        <item>Ан-140-100 — пассажирская модификация. Крыло удлинено на 1 метр, уменьшен расход топлива, увеличена дальность. Фактически, выпуск Ан-140 прекращён, все новые самолёты выпускаются в модификации Ан-140-100.</item>
        <item>Ан-140Т — военно-транспортная модификация. Грузоподъёмность 6 тонн. Дальность полёта с грузом 5 тонн 1860 км. Самолёт может перевозить 36 десантников или 50 солдат или 24 раненых. Размеры грузового отсека: длина 10 200 мм, ширина 2270 мм, высота 1890 мм.</item>
        <item>Ан-140-300Т — удлиненная версия Ан-140-100Т с форсированными двигателями.</item>
        <item>Ан-140ТК — конвертируемая грузопассажирская модификация.</item>
        <item>Ан-140 VIP — VIP модификация с салоном повышенной комфортности и с увеличенной дальностью полёта.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Name_view_an74">
        <item>Ан-74 — советский/украинский транспортный самолёт.</item>
        <item>Самолёт создавался для применения в условиях крайнего Севера, создан в Авиационном научно-техническом комплексе (АНТК) имени О. К. Антонова. Имеются модификации как гражданские, так и военные (патрульные и военно-транспортные).</item>
        <item>На ноябрь 2010 года транспортный самолёт Ан-74 эксплуатировался в 20 странах.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Configuration_an74">
        <item>Ан-74 первоначально был переделан из опытного Ан-72 для эксплуатации в районах Арктики и Антарктиды под обозначением Ан-72А «Арктический»[4]. Предназначался для перевозки грузов, техники и людей на авиалиниях малой и средней протяжённости в любых климатических условиях от −60 °C до +45 °C и на любых широтах, в том числе в условиях Северного полюса и в высокогорных районах. Его можно эксплуатировать на оборудованных и необорудованных воздушных трассах в любое время года и суток с бетонных, галечных, ледовых и снежных аэродромов, на внутренних и международных линиях.</item>
        <item>Самолёт Ан-74 позволяет перевозить груз до 7,5 тонн, в том числе до 10 пассажиров (до 52 в зависимости от модификации), на высоте до 10 100 метров с крейсерской скоростью 550—700 км/ч. Кроме того, он может выполнять следующие специализированные задачи:
проводку судов;
организацию и обслуживание дрейфующих станций;
проведение научно-исследовательских работ в высоких широтах Арктического и Антарктического бассейнов;
визуальную ледовую разведку;
разведку рыбных косяков.</item>
        <item>Самолёт Ан-74 удовлетворяет Нормам летной годности гражданских самолётов. В конструкции самолёта широко использованы новые конструкционные материалы и технологические процессы. Это обеспечило высокую весовую отдачу самолёта. Сертифицирован АР МАК г. Москва (Сертификат Типа № 13-74).</item>
        <item>Самолёт выполнен по схеме высокоплана с двумя турбовентиляторными двигателями Д-36 серии 2А взлетной тягой по 6 500 кгс (63,7 кН) установленными над крылом, и Т-образным хвостовым оперением.</item>
        <item>Установка двигателей с большим выносом вперед над верхней поверхностью крыла практически исключает попадание в двигатели посторонних предметов с поверхности ВПП при взлете и посадке, повышает подъёмную силу крыла за счёт обдува его верхней поверхности и внутренних закрылков струями двигателей (эффект Коанда) и снижает уровень шума на местности вследствие экранирования крылом реактивных струй двигателей.</item>
        <item>Экипаж самолёта состоит из четырёх человек летного состава:
командир воздушного судна;
второй пилот;
штурман;
бортинженер;
при необходимости — бортоператор по транспортному оборудованию.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Modification_an74">
        <item>Ан-74 — гражданский самолёт типа Ан-74. Арктический. Отличается двигателями Д-36 серии 2А, экипажем из 5 человек. 15 самолётов выпущено в Харькове и 5 в Омске. Сертифицирован АР МАК г. Москва (Сертификат Типа № 13-74).</item>
        <item>Ан-74-200 — гражданский самолёт типа Ан-74 с двигателями Д-36 серии 3А. Взлётная масса увеличена на 1700 кг. Разработан в 1992 году. Изготовлено 18 самолётов. Сертифицирован АР МАК г. Москва (Сертификат Типа № 13-74).</item>
        <item>Ан-74Д — гражданский самолёт типа Ан-74. Бизнес-версия. Отличается пассажирским салоном на 19 человек. Изготовлен 1 и переоборудовано 3 ранее выпущенных Ан-74. Сертифицирован АР МАК г. Москва (Сертификат Типа № 13-74).</item>
        <item>Ан-74Д-200 — гражданский самолёт типа Ан-74. Модификация Ан-74Д. Оборудован салоном повышенной комфортности на 10-16 пассажиров, дополнительными средствами связи, видеосистемой, баром-холодильником, кухней, зоной отдыха. Вместо зоны отдыха возможно оборудование грузового отсека для перевозки легкового автомобиля. Сертифицирован АР МАК г. Москва (Сертификат Типа № 13-74).</item>
        <item>Ан-74Т — гражданский самолёт типа Ан-74. Транспортный версия с оборудованием для полётов по международным трассам. Сертифицирован АР МАК г. Москва (Сертификат Типа № 13-74).</item>
        <item>Ан-74Т-100 — гражданский самолёт типа Ан-74. Отличается составом навигационного оборудования. Имеет увеличенный до 4 человек экипаж и предназначен для выполнения полётов повышенной сложности. Эксплуатируются в России. Сертифицирован АР МАК г. Москва (Сертификат Типа № 13-74).</item>
        <item>Ан-74МП — патрульный самолёт морской авиации, проект.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Characteristic_an74">
        <item>Технические характеристики
Экипаж: 4-5 человека
Пассажировместимость: 10 чел. для Ан-74-200; 52 чел. для Ан-74ТК100
Длина: 28,07 м
Высота: 8,65 м
Площадь крыла: 98,62 м²
Масса пустого: 19 500 кг
Максимальная взлётная масса: 32 000 кг
Силовая установка: 2 × ТРДД Д-36
Тяга: 2 × 6500 кгс</item>
        <item>Лётные характеристики
Максимальная скорость: 720 км/ч
Крейсерская скорость: 550-600 км/ч
Практическая дальность: 2 700 км
Перегоночная дальность: 4 700 км
Практический потолок: 10 100 м
Длина разбега: 1300 м
Длина пробега: 700 м</item>
    </string-array>
    <string-array name="View_an74TK">
        <item>Ан-74ТК-300 — грузопассажирский самолёт, созданный в 2001 году на ХГАПП на базе транспортного самолёта Ан-74 с перенесёнными под крыло двигателями и новым интерьером пассажирского салона, разработанным «ИнтерАМИ Интерьер».</item>
    </string-array>
    <string-array name="History_an74TK">
        <item>АН-74ТК-300 был запланирован как модернизация самолёта Ан-74, но, по сути, стал принципиально новым высокоэкономичным самолётом семейства «Антонов» с улучшенными аэродинамическими свойствами и современным дизайном интерьера пассажирской кабины. 20 апреля 2001 года в Харькове состоялся первый полет самолёта АН-74ТК-300 на аэродроме ХГАПП. Полет авиалайнера с новым дизайном пассажирского салона наблюдали Президент Украины Л. Д. Кучма, члены правительства и несколько тысяч человек. Ан-74ТК-300 привлек внимание стран и компаний, заинтересованных в том, чтобы купить самолёт мирового уровня с современным интерьером пассажирской кабины по доступной цене, и переговоры о продаже самолётов ведутся в настоящее время. «ИнтерАМИ Интерьер» предлагает различные варианты компоновки пассажирского салона самолёта, в частности, с VIP интерьером пассажирской кабины. Варианты компоновок салона выбирают авиакомпании, покупающие самолёт. Все интерьеры пассажирских салонов полностью соответствуют авиационным правилам и сертифицированы в составе самолёта.</item>
        <item>Особенностью компоновки самолёта является установка двухконтурных турбореактивных двигателей Д36 серии 4А с реверсом тяги (производства «Мотор Сич») под крылом на пилонах. Новая компоновка позволила значительно увеличить крейсерскую скорость, дальность полета и экономическую эффективность самолёта. АН-74ТК-300 оснащен современным радиосвязным и пилотажно-навигационным оборудованием в соответствии с требованиями ICAO до 2015 года, что обеспечивает полеты самолёта на оборудованных трассах во всех регионах, в простых и сложных метеоусловиях, днем и ночью.
АН-74ТК-300VIP входит в состав государственной авиакомпании «Украина» с 2004 года и перевозит первых лиц Украины.
Ан-74ТК-300, принадлежащий ВВС Ливии, был повреждён во время авианалёта в феврале 2011 года.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Modification_an74TK">
        <item>Ан-74ТК-300 — базовая модель</item>
        <item>Ан-74МП-300 (Проект) — патрульный самолёт морской авиации.</item>
        <item>Ан-74ТК-300Д (другое название — Ан-74ТК-300VIP) — гражданский самолёт, оборудованный салоном повышенной комфортности.</item>
    </string-array>
    <string-array name="LTX_an74TK">
        <item>Технические характеристики
Экипаж: 2
Пассажировместимость: 60 (максимальная)
Грузоподъёмность: до 10000 кг
Длина: 28.07 м
Размах крыла: 31.89 м
Высота: 8.65 м
Площадь крыла: 98.62 м2
Масса пустого: 19000 кг
Максимальная взлётная масса: 37500 кг
Масса топлива во внутренних баках: 13210 кг
Силовая установка: 2 × ТРДД Д-36 серии 4А
Тяга: 2 × 63,76 кН (максимальная)</item>
        <item>Лётные характеристики
Максимальная скорость: 750 км/ч
Крейсерская скорость: 600-740 км/ч
Практическая дальность:
— с загрузкой 10000 кг: 1450 км
— с 52 пассажирами: 3500 км
— с 24 пассажирами: 4500 км
Перегоночная дальность: 5300 км
Практический потолок: 10100 м</item>
    </string-array>
    <string-array name="View_an38">
        <item>Ан-38 — самолёт региональных линий КБ Антонова (Украина), модифицированная версия Ан-28; первый полёт — 23 июня 1994 года; получил международное свидетельство в апреле 2000; к 2005 произведено 11 самолётов; собирался в Новосибирске, но комплектующие поставляли Украина и Белоруссия.</item>
    </string-array>
    <string-array name="History_an38">
        <item>Разработка самолёта была начата в 1989 году, с целью замены морально и физически устаревшего Ан-28. Впервые АНТК им. О. К. Антонова сообщило о проекте самолёта, показав его модель, в июне 1991 года на Авиационно-космической выставке в Париже. Первый самолёт Ан-38-100 начал программу летных испытаний 23 июня 1994 г. Первый полет выполнил летчик-испытатель А.К. Хрустицкий, а так-же провел государственные и сертификационные испытания.</item>
        <item>Ан-38 — многоцелевой транспортный самолёт. По конструкции близок к созданному ранее самолёту Ан-28, от которого отличается удлиненным фюзеляжем, увеличенным числом мест и более мощными турбовинтовыми двигателями (ТВД).</item>
        <item>11 декабря 2001 г. выполнил первый испытательный полет 27-местный ближнемагистральный самолёт Ан-38-200. Эта модель отличается от серийно выпускаемого Ан-38-100 заменой американских авиадвигателей TPE331-14GR-801E фирмы Garrett на отечественные ТВД-20-03 производства Омского моторостроительного производственного объединения им. П. И. Баранова (ОМПО). Модификация Ан-38-200 будет иметь на 150 м большую, чем у Ан-38-100, взлетную дистанцию из-за того, что отечественный двигатель имеет большую массу, а его мощность немного ниже, чем у американского аналога (1375 л. с. против 1500 л. с.). Несколько сократится и дальность полета.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Characteristic_an38">
        <item>Модификация: Ан-38-100
Размах крыла, м: 22.06
Длина самолёта, м: 15.54
Высота самолёта, м: 4.30
Площадь крыла, м²: 39.72
Масса, кг
пустого самолёта: 5000
максимальная взлетная: 8800
Внутреннее топливо, л: 2870
Тип двигателя
1 вариант: 2 ТВД AlliedSignal ТРЕ331-140Д-801Е
2 вариант: 2 ТВД ТВД-20-03
Мощность, л. с.: 2 х 1500
Крейсерская скорость, км/ч: 380
Максимальная скорость, км/ч: 405
Практическая дальность, км: 1450
Дальность действия, км: 800
Практический потолок, м: 9000
Крейсерская высота полёта, м: 3000-4200
Длина разбега, м: 350
Экипаж, чел.: 1-2
Полезная нагрузка: до 27 пассажиров или 2500 кг груза</item>
        <item>Шасси неубирающееся трёхопорное с носовой стойкой, с пневматиками низкого давления, при этом в зимнее время предусмотрена установка лыж. Салон оборудован одно- и двухместными креслами на 26-27 пассажиров, откидывающимися к бортам, что позволяет за 30 минут переоборудовать самолет из пассажирского варианта в грузовой. Возможна загрузка длинномерных грузов до 9 метров. В задней части имеется багажный отсек и туалет.</item>
        <item>Самолёт способен работать в широком диапазоне температур от −50 до +45 °C. Ан-38 является единственным в мире, эксплуатация которого разрешена до температуры минус 50 градусов Цельсия.
Ресурс самолёта до капитального ремонта при интенсивности годового налёта в 2000 ч составляет 15 лет.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Modification_an38">
        <item>Ан-38-100 — базовый вариант с американскими ТВД ТРЕ 331-14GR-801E и воздушными винтами фирмы «Hartzell» (США), с комплексом оборудования, позволяющим летать по воздушным трассам СНГ без ограничений;</item>
        <item>Ан-38-110 — вариант с сокращенным составом оборудования;</item>
        <item>Ан-38-120 — вариант с расширенным комплексом оборудования, обеспечивающим полеты по международным трассам по маякам VOR/DME, с речевым регистратором ОПАЛ-Б и системой предупреждения приближения земли СППЗ-2000.</item>
        <item>Ан-38-200 — конвертируемый грузопассажирский самолёт с российскими ТВД-20-03 и винтами АВ-36 российского производства. Комплекс оборудования самолёта аналогичен Ан-38-120, но дополнен системой предупреждения столкновения в воздухе TCAS-2000, что позволяет выполнять полеты в любое время суток, в сложных метеоусловиях, а также на международных трассах;</item>
        <item>Ан-38К — с увеличенной до 3200 кг грузоподъёмностью (при увеличении взлетной массы до 9400 кг) и предназначенный для перевозки грузов в 4-х стандартных контейнерах LD-3 на поддонах и груза «россыпью».</item>
        <item>Ан-38Д — десантный, рассчитан на 22 парашютиста;</item>
        <item>Ан-38С — санитарный, предназначен для перевозки 6 раненых на носилках и 9 сидячих.</item>
    </string-array>
    <string-array name="View_an2">
        <item>Ан-2 (по кодификации НАТО: Colt — «Жеребёнок», разг. — «Кукурузник», «Аннушка») — советский лёгкий многоцелевой самолёт. Представляет собой поршневой однодвигательный биплан с расчалочным крылом. Оборудован двигателем АШ-62ИР конструкции А. Д. Швецова.</item>
        <item>Ан-2 используется как сельскохозяйственный, спортивный, транспортный, пассажирский самолёт и состоит на вооружении ВВС многих стран. На 2012 год в мире эксплуатируется 2271 Ан-2; в России имеется 1580 самолётов Ан-2, из них 322 пригодны к эксплуатации.</item>
        <item>Многие самолёты летают более 40 лет и налёт некоторых из них достигает 20 тыс. часов.</item>
        <item>Ан-2 производился в СССР, Польше и продолжает выпускаться в КНР. Всего было построено более 18 тыс. Ан-2.Экспортировался в 26 стран мира. До появления самолёта Ан-3 был самым большим в мире одномоторным бипланом. Занесён в Книгу рекордов Гиннесса как единственный в мире самолёт, который выпускается уже более 60 лет.</item>
    </string-array>
    <string-array name="History_an2">
        <item>Серийное производство самолёта Ан-2 велось:[4]
1949—1952 — на авиационном заводе № 473 в Киеве, выпущено 185 машин.
1953—1963 — на авиационном заводе № 473 в Киеве, выпущено 3164 машин.
1959—2002 — на авиационном заводе WSK PZL-Mielec в Польше, выпущено 11 915 машин.
1966—1971 — на Долгопрудненском машиностроительном заводе (г. Долгопрудный, Московская область), выпущено 506 машин модификации Ан-2М.
1956—1968 — на авиационном заводе № 320 в г. Наньчан (ныне NAMC — Nanhang Aircraft Manufacturing Corporation) в Китае, выпущено 727 машин под названием «Фонг Шу-2».
1970 — по настоящее время (2013) — на авиационном заводе в г. Шицзячжуан (ныне SAMC — Shijiazhuang Aircraft Manufacturing Corporation) в Китае, выпущено более 300 машин под названием «Юншучжи-5» (Y-5). Темп производства Y-5 в настоящее время составляет 10—20 машин в год.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Expluatation_an2">
        <item>В СССР самолёт очень широко эксплуатировался на местных воздушных линиях для перевозки пассажиров и грузов (часто на линиях, связывавших областные центры с районными, а также сёлами), выполнения различных народнохозяйственных, в частности, авиационных химических работ.
Народное название «кукурузник» самолёт получил в наследство от По-2, поскольку заменил предшественника на сельскохозяйственных работах в период массового засева полей кукурузой. Будучи простым в эксплуатации, пригодным для работы с неподготовленных грунтовых площадок и обладая малым разбегом и пробегом, самолёт был незаменим для работ на малоосвоенных территориях Сибири, Крайнего Севера, Средней Азии, где применялся повсеместно.</item>
        <item>В 2012 году Министерство транспорта РФ сообщило о разработке программы глубокой модернизации от 500 до 800 самолётов Ан-2, включающей замену двигателей и аэронавигационной аппаратуры. Модернизация одного самолёта будет стоить от $600 тыс. до $850 тыс. Начало реализации программы намечено на 2015 год.</item>
        <item>В июле 2013 года киевское авиационное производственное объединение «Антонов» объявило о начале лётных испытаний самолёта Ан-2-100 с турбовинтовым двигателем МС-14 производства украинской компании «Мотор-Сич». Самолёт заправляется керосином, а не бензином, что повышает его рентабельность. Планируется переоборудование ряда самолётов Ан-2 из стран СНГ в вариант Ан-2-100. На Украине имеется 135 самолётов Ан-2, из них в состоянии лётной годности 54. В России 1580 самолётов Ан-2, из них 322 пригодны к эксплуатации. В Казахстане эксплуатируются 290 Ан-2, в Узбекистане — 143, в Туркменистане — 89, в Белоруссии — 82, в Азербайджане — 63, в Киргизии — 30, в Молдове — 13 и в Армении — четыре.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Modification_an2">
        <item>Ан-2В — «водный», Ан-4 (гражданский)</item>
        <item>Ан-2М — модернизированный (одноместный, сельскохозяйственный)</item>
        <item>Ан-2ПП — противопожарный, с поплавковым шасси (гражданский)</item>
        <item>Ан-2Ф — аэрофотосъёмочный. Гражданский вариант с обычным фюзеляжем и автопилотом</item>
        <item>Ан-2НАК — фоторазведчик и ночной артиллерийский разведчик. Двухкилевой с остеклённой хвостовой частью. Вооружался пулемётом УБТ или автоматической пушкой НС-23. Первый полет — в апреле 1949 (лётчик-испытатель А. Е. Пашкевич). Серийно не строился.</item>
    </string-array>
    <string-array name="LTX_an2">
        <item>Технические характеристики
Экипаж: 2
Пассажировместимость: 12
Грузоподъёмность: 1500 кг
Длина: 12,4 м (в стояночном положении)
Размах крыльев:
Размах верхнего крыла: 8,425 м (от оси стыковых узлов до края законцовки)
Размах нижнего крыла: 5,795 м
Высота: 5,35 м (в линии полёта)
Площадь крыла: 71,52 м2
Размеры грузовой кабины:
Длина: 4,1 м
Высота: 1,8 м
Ширина: 1,6 м
Масса пустого: 3400—3690 кг
Максимальная взлётная масса: 5500 кг
Объём топлива: 1240 л
Силовая установка: 1 × звёздообразный поршневой АШ-62ИР
Мощность двигателей: 1 × 1000 л.с. (1 × 735,45 кВт)
Воздушный винт: АВ-2
Диаметр винта: 3,6 м</item>
        <item>Лётные характеристики
Максимально допустимая скорость: 300 км/ч
Максимальная скорость: 236 км/ч (при максимальной взлётной массе)
Крейсерская скорость: 180 км/ч (при максимальной взлётной массе)
Практическая дальность: 990
Практический потолок: 4200 м (при максимальной взлётной массе)
Скороподъёмность: 2,4 м/с (при максимальной взлётной массе)
Длина разбега: 235 м (при максимальной взлётной массе)
Длина пробега: 225 м</item>
        <item>Вооружение
Неуправляемые ракеты: 2 блока РО, 16 неуправляемых снарядов С-5М или С-5К
Бомбы: один балочный держатель БДЗ-57КУ или БДЗ-57КР с бомбой калибра до 250 кг</item>
    </string-array>
    <string-array name="Military_an2">
        <item>Корейская война (1950—1953)
Венгерское восстание (1956)
Война во Вьетнаме (1959—1975)
Гражданская война в Никарагуа
Афганская война (1979—1989)
Война в Хорватии (1991)</item>
    </string-array>
    <string-array name="Mark_an2">
        <item>Ан-2 — популярный сюжет в филателии. В мире изданы почтовые марки с изображением Ан-2 в таких странах как Ирак, ГДР, Казахстан, СССР, Китай, КНДР, Куба, Мальдивы, Россия, Румыния, Украина.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Name_an3">
        <item>Ан-3 — вариант самолёта Ан-2 с турбовинтовым двигателем ТВД-20.</item>
    </string-array>
    <string-array name="History_an3">
        <item>Ещё в 1950-х годах возникла идея об установке турбовинтового двигателя на Ан-2. Но в те годы не нашлось подходящего двигателя. В 60-х годах появился двигатель ГТД-10 (ТВД-10), разработанный в Омском МКБ под руководством В. А. Глушенкова, а в 1967 году именно его решили использовать для модернизации самолёта. В июне 1967 года был представлен проект Ан-3 с более мощным двигателем ТВД-10А. Но работы по двигателю были приостановлены из-за сокращения численности Омского МКБ.</item>
        <item>В 1971 году был представлен проект Ан-3 с двигателем ТВ2-117С, установленным под кабиной экипажа, крылом увеличенного размаха, шасси с носовой стойкой, с системой кондиционирования и более производительным сельхозоборудованием. Но по ряду причин этот проект реализован не был. Позже был разработан проект Ан-3 с двумя двигателями ТВД-850 вращавшими воздушный винт через общий редуктор. Но двигатель так и не был запущен в производство.</item>
        <item>В 1974 году МГА дало добро на разработку варианта Ан-2 с двигателем ТВД-10Б. Вскоре для Ил-86 потребовалась ВСУ(вспомогательная силовая установка), которую создали на базе ТВД-10, а работу по самолётному двигателю ТВД-10Б забросили.</item>
        <item>В 1978 году работы над двигателем в Омске возобновились. Новый вариант получил обозначение ТВД-20. В 1979 году проект самолёта был доработан под ТВД-20. В декабре модернизированый Ан-2 прошёл программу лётных испытаний в Туркмении. 13 мая 1980 года лётчики-испытатели С. А. Горбик и П. Д. Игнатенко впервые подняли прототип Ан-3 в воздух. В 1981 году начались заводские испытания. Госиспытания начались только в 1986 году, из-за трудности с организацией производства двигателя. В 1989 проведены госиспытания лётчиком-испытателем А.К. Хрустицким К 1991 году был проведён весь комплекс испытаний. В связи с распадом СССР и развалом экономики самолёт не поступил в производство.</item>
        <item>Летом 1997 года в АНТК им. О. К. Антонова было принято решение возродить проект Ан-3. Работы возглавил заместитель генерального конструктора Г. Г. Онгирский. Приоритет был отдан модификации Ан-3Т, потому что спрос на сельскохозяйственный вариант упал. Для соответствия современным требованиям самолёт был доработан. Между кабиной и двигателем установлена противопожарная перегородка, по левому борту за кабиной пилотов сделана вставка с входной дверью, на правом борту установлен аварийный люк. Была усилена верхняя панель центроплана, доработан стабилизатор, вместо тросовой проводки управления установили жёсткие тяги. К началу 1998 года на Омском ПО «Полёт» был построен первый Ан-3Т (RA-62523). Вскоре начались испытательные полёты Ан-3СХ. Первый серийный Ан-3Т 21 ноября 2000 года передан авиакомпании «Заполярье». В мае 2009 года принято решение о прекращении серийного производства.</item>
        <item>В начале 2012 было обьявлено о начале призводства облегченной модификации АН-3-100 на Киевском авиазаводе.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Tech_view_an3">
        <item>Ан-3 построен по аэродинамической схеме расчалочного биплана.[1] Фюзеляж цельнометаллический (Д-16Т, Д-16АТ) полумонокок балочно-стрингерного типа. Крылья прямые, двухлонжеронные, образованы двояковыпуклым несимметричным профилем. Обшивка крыльев выполнена из полиэфирной ткани. Коробка крыльев одностоечная с I-образными стойками. Верхнее крыло снабжено автоматическими предкрылками по всему размаху, щелевыми закрылками и элерон-закрылками. На нижнем крыле установлены только щелевые закрылки. Шасси неубирающееся, трёхопорное, с хвостовым колесом. В зимнее время предусмотрена установка лыж с обогреваемыми полозами. Силовая установка состоит из турбовинтового двигателя ТВД-20 с трёхлопастным реверсивным винтом АВ-17. Запас топлива размещён в 6 крыльевых баках (в верхнем крыле).</item>
        <item>В левом борту установлена грузовая дверь размером 1,46x1,53 м, а в ней — пассажирская размером 0,81x1,42 м. Кабина пилотов оснащена системами обогрева и вентиляции. Фонарь кабины лётчиков выполнен выпуклым с боков для обзора назад и вниз.</item>
        <item>В сельскохозяйственном варианте предусмотрено применение навесного широкозахватного сельхозоборудования и аппаратуры ультрамалообъёмного распыления.</item>
        <item>По желанию заказчика на самолёте могут устанавливаться: навигационная спутниковая система СН-3301, аварийный маяк АРМ-406 системы «Коспас-Сарсат», приборы контроля и управления двигателя, приборные доски, отвечающие нормам лётной годности, высокоточный радиовысотомер А-037, бортовой регистратор БУР-4-1-02, современное радиосвязное оборудование.</item>
        <item>В результате модернизации масса коммерческой нагрузки возросла в 1,2 раза, скорость — в 1,3 раза, скороподъёмность — в 1,8 раз, снизился уровень шума в кабине. Производительность самолёта возросла в 1,5 раза при снижении расходов на топливо и масло в 2 раза.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Modification_an3">
        <item>Ан-3СХ (03.02) — сельскохозяйственный. Отличается одноместной кабиной, баком для химикатов на 2200 л. Первый полёт 13 мая 1980 года.</item>
        <item>Ан-3Т (03.01) — транспортный. Предназначен для перевозки 1800 кг груза и 4 пассажиров. Первый полёт 19 февраля 1998 года.</item>
        <item>Ан-3Т-07 (03.07) — в машине устанавливаются 12 мягких складывающихся и откидывающихся к стенкам фюзеляжа кресел. Устанавливаются откидные полки для личного багажа пассажиров, санузел и питьевая точка. Для улучшения внешнего вида самолёта, освещения пассажирского салона и повышения комфорта оборудуются квадратные окна, тепло- и звукоизоляция, вентиляция и обогрев к каждому пассажирскому месту. Вводится аварийный дополнительный выход по правому борту. Ан-3Т-07 может перевозить 9 пассажиров и 3 человека обслуживающего персонала или 1800 кг коммерческого груза. Возможны смешанные перевозки грузов и пассажиров одновременно.</item>
        <item>Ан-3Т-08 (03.08) — лесопатрульный. Выпускается с 2002 года.</item>
        <item>Ан-3Т-10 (03.10) — десантный. Предназначен для высадки 12 парашютистов.</item>
    </string-array>
    <string-array name="LTX_an3">
        <item>Двигатель ТВД-20
Взлётная мощность, э.л.с. 1375
Габариты, м:
размах верхнего крыла — 18,176
размах нижнего крыла — 14,200
длина — 13,965
высота — 4,930
Площадь крыльев, м²:
верхнего — 43,55
нижнего — 27,96
общая — 71,51</item>
        <item>Габариты грузовой кабины, м:
длина — 4,21
ширина — 1,65
высота — 1,85
Масса, кг:
пустого — 3615
взлётная нормальная — 5650
взлётная максимальная — 5800
Запас топлива, кг — 1271
Масса коммерческой нагрузки, максимальная, кг — 1800</item>
        <item>Скорость, км/ч:
максимальная — 255
крейсерская — 230
при авиахимических работах — 150—170
посадочная — 110
сваливания — 60
Скороподъёмность у земли, м/с — 5
Практический потолок, м — 3900
Дальность полёта, км:
с коммерческой нагрузкой 1500 кг — 770
перегоночная на высоте 1000 м — 1140
перегоночная на высоте 2000 м — 1230
Длина разбега, м — 140
Длина пробега, м — 95-105
Экипаж, чел. — 1-2</item>
    </string-array>
    <string-array name="History_an2b">
        <item>Работы по созданию самолёта на поплавковом шасси, под названием Ан-2В начались ещё в 1950 году. Первый полёт Ан-2В совершил 31 июля 1951 года, за штурвалом которого находился В.А.Диденко. В августе 1951 года прошли заводские испытания, а с октября по ноябрь самолёт прошёл Госиспытания. После успешных испытаний развернули серийное производство самолёта уже под названием: Ан-4. Строился в СССР и Польше (под обозначением An-2M - morski). В 1954-1955 годах. началась опытная эксплуатация Ан-4. Он стал незаменим в Карелии, устье Печоры, Иртыше и других озерно-речных районах, где на протяжении сотен километров нет площадок для посадки самолётов с колёсным шасси. Малая осадка позволяла эксплуатировать его в прибрежных районах озёр и рек глубиной 0,8 - 1,2 м, что упрощало швартовку. Ан-4 обладал хорошей маневренностью благодаря установке водных рулей и реверсивного воздушного винта.</item>
        <item>Самолёты Ан-4 эксплуатировались в Архангельске, Нарьян-Маре, Петрозаводске, Дудинке, Туруханске, Игарке, Хатанге, Туре, Иркутске, Салехарде, Сургуте, Тобольске, Карелии, и других местах. Эти гидросамолёты обслуживали экспедиции, рыбозаводы, перевозили пассажиров, почту, продукты и другие грузы. В 1983 году было принято решение о приостановлении эксплуатации и ремонта Ан-4.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Tech_view_an2b">
        <item>Экипаж: 2 чел.
Пассажирских мест: 9</item>
        <item>Двигатель
1 ПД Швецова АШ-62ИР 735,45 кВт (1000 л. с.)/542 кВт (738 л. с) для взлётного/эксплуатационного режимов соответственно</item>
        <item>Размеры
Длина самолёта: 12,74 м
Максимальная высота: 5,90 м
Размах верхнего крыла (от оси стыковых узлов до края законцовки): 8,425 м
Размах нижнего крыла: 5,795 м
Общий размах верхнего крыла: 18,17 м
Общий размах нижнего крыла: 14,23 м
Площадь крыла: 71,68 м
Размеры грузовой кабины:
длина: 4,1 м
высота: 1,8 м
ширина: 1,6 м</item>
        <item>Массы и нагрузки
Масса пустого самолёта: 3680 кг
Вес коммерческого груза: 1000 кг
Вес топлива максимальный: 885 кг (1200 л)
Взлётная/посадочная: 5250 кг</item>
        <item>Лётные данные
Крейсерская скорость: 178 км/ч
Максимальная скорость: 230 км/ч
Дальность полёта: 1800 км
Практический потолок: 3660 м
Разбег: 190 м
Пробег: 160 м</item>
    </string-array>
    <string-array name="Name_an6">
        <item>Ан-6 — высотный разведчик погоды разработки ОКБ-153 О. К. Антонова на базе Ан-2.</item>
    </string-array>
    <string-array name="History_an6">
        <item>21 марта 1948 г. в Новосибирске взлетел самолёт-зондировщик атмосферы на высотах 6000-8000 м, получивший обозначение «К». Основное внешнее отличие от базовой машины, Ан-2 - наличие кабины наблюдателя-метеоролога у основания киля. В результате испытаний самолёта «К» был сделан вывод, что его силовая установка не обеспечивает необходимую высотность и требует усовершенствования. В октябре 1948 г. из-за рассоединения тяги управления двигателем машина совершила грубую посадку и получила повреждения.</item>
        <item>В 1950 г. перед ОКБ-153 вновь была поставлена задача создать высотный самолёт для зондирования атмосферы. Конструкторы приняли решение доработать «К», установив на нём новую силовую установку с турбокомпрессором ТК-19 конструкции С.А.Трескина, обеспечивавшим сохранение мощности 850 л. с. до высоты 9500 м. Самолёт, получивший обозначение Ан-2ЗА (зондировщик атмосферы) или Ан-6, в декабре 1951 г. удовлетворительно прошёл испытания в ГК НИИ ВВС.[1]
Серийное производство в 1956—1958 годах.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Interesting_an6">
        <item>9 июня 1954 года, в городе Киеве (аэродром Святошино) лётчик В. А. Калинин и В. Баклайкин на самолёте Ан-6 установили рекорд высоты для данного класса — 11248 метров.</item>
        <item>Кроме основного предназначения использовался в качестве транспортного в высокогорных районах.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Techview_an6">
        <item>Экипаж: 2 чел.</item>
        <item>Двигатель
1 ПД Швецова М-62Р, на базе АШ-62ИР. Отличался 2 турбокомпрессорами ТК-19.</item>
        <item>Размеры
Длина самолёта: 12,8 м
Высота самолёта: 4,68 м
Общий размах верхнего крыла: 18,17 м
Общий размах нижнего крыла: 14,23 м
Площадь крыла: 71,68 м</item>
        <item>Массы и нагрузки
Вес пустого самолёта: 3600 кг
Вес топлива нормальный/максимальный: 700/900 кг
Взлетный вес нормальный/максимальный: 4650/5250 кг</item>
        <item>Лётные данные
Максимальная скорость у Земли: 234 км/ч
Максимальная скорость на высоте 7000 м: 285 км/ч
Дальность полёта: 1610 км
Время набора высоты: 7000 м за 33 мин
Практический потолок: свыше 10000 м
Посадочная скорость: 80 км/ч
Разбег: 125 м
Пробег: 105 м</item>
    </string-array>
    <string-array name="View_an32p">
        <item>Самолет создан на базе серийного транспортного самолета Ан-32 и обеспечивает выполнение следующих операций по охране и защите леса:
тушение лесных пожаров огнегасящей жидкостью;
десантирование парашютистов-пожарных, специального оборудования, снаряжения и грузов к местам лесных пожаров.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Excpluatation_an32p">
        <item>В течение более чем 10 лет эксплуатации были подтверждены расчетные летно-технические характеристики самолета. При сбросе 8 т огнегасящей жидкости из двух групп баков с высоты 40-50 м, при  скорости самолета 240-260 км/ч на поверхности земли создается водяное пятно с концентрацией жидкости более 1 л/м2 длиной 120-160 м и шириной 10-35 м. Слив огнегасящей жидкости может происходить одновременно (залпом) или последовательно из двух баков одного борта, а затем другого  с автоматической задержкой или с ручным управлением.</item>
        <item>Два самолета использовались при тушении горно-лесного пожара в окрестностях Ялты, (Украина). Опыт их применения (около 100 полетов над горной местностью) показал высокую эффективность этих самолетов. Три самолета были направлены на опытную эксплуатацию в Португалию. Работая очень напряженно (в день на каждом самолете совершалось до 10-12 вылетов), группа выполнила 545 вылетов на тушение пожаров. Летные качества и эффективность самолета как средства тушения пожаров были высоко оценены участвующими в опытной эксплуатации специалистами.</item>
        <item>В настоящее время серийное производство самолета выполняется на «Серийном заводе «Антонов».</item>
    </string-array>
    <string-array name="Techview_an32p">
        <item>В период отсутствия пожаров предусмотрено переоборудование самолета в аэродромных условиях в стандартный транспортный вариант для перевозки грузов. Для выполнения транспортных операций на самолете имеются:
большой грузовой люк в хвостовой части фюзеляжа, закрывающийся рампой, которая может опускаться на землю и служить трапом или сдвигаться под фюзеляж, что обеспечивает быструю загрузку грузов в самолет с борта автомобиля и удобство при парашютном сбросе грузов и людей;
погрузочное устройство грузоподъемностью 3 т.</item>
        <item>Размеры грузовой кабины (длина 12,48 м, ширина 2,78 м и высота 1,84 м) и люка обеспечивают перевозку различных грузов, самоходной и несамоходной колесной техники. Грузовая кабина герметична и оборудована системой кондиционирования воздуха.</item>
        <item>Самолет обладает следующими основными особенностями:

высокой степенью надежности конструкции и систем, безопасностью эксплуатации, проверенными в процессе длительного срока службы базового самолета Ан-32;
возможностью эксплуатации на грунтовых аэродромах благодаря конструкции шасси с пневматиками низкого давления и высокому расположению двигателей, исключающему попадание посторонних предметов в воздухозаборник
высокой энерговооруженностью, позволяющей выполнять полеты с крутыми траекториями при работе в горных условиях;
автономностью эксплуатации с возможностью запуска двигателей от ВСУ;
способностью выполнять полеты в сложных метеоусловиях.</item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="View_an74mp">
        <item>Самолет создан на базе самолета Ан-74.</item>
        <item>Самолет обеспечивает несение морской патрульной службы и обнаружение нарушителей в прилегающей к побережью зоне днем и ночью в простых и сложных метеоусловиях.</item>
        <item>Дополнительно оборудование грузового отсека (7 м длиной) позволяет выполнять:
воздушное десантирование 22 парашютистов с личным оружием и снаряжением;
перевозку 44 солдат с личным оружием и снаряжением;
перевозку 16 раненых на носилках в сопровождении медработника;
перевозку боеприпасов, материальных средств и технического имущества общей массой до 10000 кг.</item>
        <item>Для решения задач патрулирования состав экипажа дополнен штурманом и радистом, для которых оборудованы отдельные рабочие места. Оба рабочих места расположены возле блистеров для ведения визуального контроля поверхности суши или акватории моря.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Characteristic_an74mp">
        <item>Самолет оборудуется:
прицельно-навигационным и пилотажным комплексом, обеспечивающим автоматическое самолетовождение на всех этапах полета, вывод самолета в заданную точу, аппаратурный поиск, определение координат надводных судов, их скоростей и курсов движения;
стационарным фотооборудованием, обеспечивающим аэрофотосъемку целей;
в дневное время плановую и перспективную с привязкой места к географическим координатам;
ночное время плановую с использованием осветительных бомб;
радиосвязным оборудованием, обеспечивающим связь с наземными пунктами и между самолетами, радионаведение на обнаруженные суда пограничного или другого корабля в МВ-, ДМВ-, СВ- и КВ-диапазонах;
вооружением, обеспечивающим создание препятствий движению судов-нарушителей, открытием огня из 23-миллиметровой пушки ГШ-23Л, пуском неуправляемых ракет из блоков УБ-32М и сбросом авиабомб калибром 100 кг;
телевизионной системой обзора подстилающей поверхности, обеспечивающей работу в ночных и дневных условиях.</item>
        <item>Грузовая кабина герметична, оборудована системой кондиционирования воздуха, создающей комфортные условия на высотах до 10000 м, и может быть использована для перевозки людей на бортовых и центральных съемных сиденьях, включая сиденья на рампе. Бортовые сиденья откидные и могут не сниматься при использовании самолета в грузовом варианте.</item>
        <item>В хвостовой части кабины расположен большой грузовой люк. Проем грузового люка закрывается рампой, которая может либо опускаться на землю и служить трапом для загрузки колесной техники, либо сдвигаться под фюзеляж, полностью освобождая проем люка для загрузки самолета с кузова автомобиля или для воздушного десантирования парашютистов.</item>
        <item>Для выполнения погрузочно-разгрузочных работ на потолке грузовой кабины имеется погрузочное устройство грузоподъемностью 2500 кг, а на полу предусмотрена установка съемного рольгангового оборудования.</item>
    </string-array>

</resources>